<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tours JUG</title><link>https://toursjug.github.io/site/</link><description>Recent content on Tours JUG</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-fr</language><lastBuildDate>Wed, 15 Jan 2020 19:30:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://toursjug.github.io/site/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Gravitee.io - a Vert.x based OSS API Platform</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20200115/</link><pubDate>Wed, 15 Jan 2020 19:30:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20200115/</guid><description>&lt;p>A l'origine simple API Gateway, Gravitee.io s'est rapidement fait une place de choix dans le cercle fermé des solutions
d'API Management et d'API Platform en proposant une solution open-source, enterprise-ready, résiliente et très performante.&lt;/p></description></item><item><title>Débloquez la situation avec les coroutines de Kotlin</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20191218/</link><pubDate>Wed, 18 Dec 2019 19:30:41 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20191218/</guid><description>Soirée organisée conjointement avec le GDG Tours.
Bloqué par la complexité de votre code ? Trop de callbacks ou de threads ? Cas d'erreurs mal gérés ou non gérés ? Venez voir comment on débloque tout ça avec les coroutines de Kotlin !
Si vous avez du code qui attend (I/O, événements, etc), les coroutines peuvent vous aider grandement.
Sur Android, c'est déjà une révolution industrielle en marche, mais Kotlin avec ses coroutines, est un langage multiplateforme qui fonctionne sur serveur, ordinateur… même sur montres WearOS et Apple Watch !</description></item><item><title>Louis Cad</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/louis-cad/</link><pubDate>Thu, 28 Nov 2019 00:06:48 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/louis-cad/</guid><description>Louis CAD développe sur Android depuis 5 ans, dont 3 ans avec Kotlin et 2 ans avec les coroutines.
Il est à l'origine de quelques projets open source en Kotlin chez Beepiz, ainsi que de Splitties.
Louis aime beaucoup inventer, concevoir, imaginer, ré-imaginer, et ça ne se limite pas au code. L'efficience passe avant la performance, et en attendant de s'équiper en vélomobile, il apprécie se déplacer en vélo couché.</description></item><item><title> Pourquoi passer à Gradle 6 ?</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20191127/</link><pubDate>Wed, 27 Nov 2019 19:30:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20191127/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Gradle 6&lt;/strong> est la culmination de plusieurs années d'innovations dans le domaine de la gestion de dépendances.&lt;/p>
&lt;p>Cette version reconnaît le fait que la composition logicielle dépasse le simple fait d'ajouter des &lt;code>jar&lt;/code> sur le classpath: Gradle offre maintenant un nouveau format de métadonnées qui permet de modéliser finement des composants logiciels souvent construits autour de plusieurs fichiers, offrant plusieurs variantes et des contraintes différentes sur leurs dépendances.&lt;/p></description></item><item><title>Emmanuel Bernard</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/emmanuel-bernard/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2019 21:13:50 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/emmanuel-bernard/</guid><description>Diplômé de Supélec, Emmanuel Bernard a passé quelques années dans le secteur de la grande distribution où il a commencé à s'impliquer dans le monde de l'ORM. Il a rejoint l'équipe Hibernate en 2003 et est maintenant développeur principal chez JBoss de Red Hat.
Emmanuel est le développeur principal d'Hibernate Annotations et Hibernate EntityManager, 2 projets clés qui s'appuient sur Hibernate Core pour implémenter la spécification Java Persistence (tm) et dirige également Hibernate Search et Validator.</description></item><item><title>Alexandre Thiel</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/alexandre-thiel/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2019 21:10:31 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/alexandre-thiel/</guid><description>Ingénieur diplômé de l'INSA de Lyon, Alexandre Thiel s'est passionné pour les technologies Java dans lesquels il travaille depuis sa sortie de l'école.
Il a assumé des missions diverses en Java EE et en Swing et s'est intéressé aux problématiques de mapping objet relationnel et des interfaces riches en réalisant des frameworks spécialisés pour des besoins de clients.
Attiré par les nouvelles possibilités offertes par les smartphones, il s'est mis au développement Android à sa sortie.</description></item><item><title>François Audineau</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/francois-audineau/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2019 21:09:43 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/francois-audineau/</guid><description>François Audineau est titulaire d'un Master SIR.
Salarié chez Apside, il enseigne également à Supinfo Tours.
Il est passionné de tout ce qui touche aux systèmes d'exploitation et en particulier à Linux et Android. Il est également package maintainer de paquets ArchLinux.</description></item><item><title>Kévin Pollet</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/kevin-pollet/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2019 21:04:59 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/kevin-pollet/</guid><description>Ingénieur d'études JAVA à SERLI, Kévin Pollet a réalisé le plug-in Helium qui permet, à partir de Selenium IDE, d'effectuer des tests fonctionnels sur le flux Http généré par une application Web.
Grâce à cette contribution, il est actuellement co-leader du projet Selenium IDE et Helium. Il porte un interêt particulier pour les projets Open Source et les technologies autour de la plateforme Java/Java EE.</description></item><item><title>Jérémy Hérault</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/jeremy-herault/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2019 21:04:18 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/jeremy-herault/</guid><description>Ingénieur d'études Java à SERLI, Jérémy Hérault est actuellement en charge du processus d'automatisation des tests fonctionnels d'applications web pour un grand compte de son entreprise.
Co-leader du projet Helium, un projet de plugin pour Selenium permettant de réaliser des tests évolués sur le flux HTTP, Jérémy fait également partie du lead Selenium IDE grâce à ses contributions au projet OpenSource Selenium.</description></item><item><title>Erwan de Ferrieres</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/erwan-de-ferrieres/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2019 21:03:16 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/erwan-de-ferrieres/</guid><description>Consultant technico-fonctionnel chez Néréide, Erwan de FERRIERES est aussi committer sur le projet Apache OFBiz. Cette double casquette l'amène régulièrement à écrire et développer des tests via l'outil Selenium sur les différents projets auxquels il participe.</description></item><item><title>Didier Girard</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/didier-girard/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2019 20:59:49 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/didier-girard/</guid><description>Didier Girard est à la tête de la Direction Technique de SFEIR où il définit la stratégie technologique de l'entreprise tout en assurant des missions d'architecture pour des grands comptes.
Il est Docteur en Informatique de l'Ecole Normale Supérieure de Lyon, architecte J2EE, il utilise Java coté serveur depuis 1997. Créateur du site portail www.application-servers.com, il anime régulièrement des conférences sur des sujets comme l'industrialisation des développements, le client riche, Eclipse, les services web, l'architecture J2EE…</description></item><item><title>François Le Droff</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/francois-le-droff/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2019 20:56:22 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/francois-le-droff/</guid><description>Brestois d'origine, Parisien d'adoption, François Le Droff est architecte technique chez Adobe France depuis 2007, après 9 ans d'expérience dans le développement d'application web1+n principalement en Java/JEE.
Acteur et contributeur de la communauté open source (FlexPMD, Cairngorm3, qsos, xradar, fna), François est membre de l'OSSGTP, et du ParisJUG.
Conférencier au salon solution linux, à MAX, chez les Tontons Flexeurs ou encore dernièrement au ParisJUG, BreizhJUG et RiveriaJUG, il est également l'auteur d'un blog technique autour des technologies Java et Flex : www.</description></item><item><title>Antonio Gomes Rodrigues</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/antonio-gomes-rodrigues/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2019 20:53:31 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/antonio-gomes-rodrigues/</guid><description>Antonio Gomes Rodrigues, après quelques années en tant que développeur, est tombé dans la performance des applications Java/JavaEE lors d'un projet en offshore.
Depuis il s'est spécialisé sur ce thème, partage ses découvertes en étant rédacteur technique pour le site developpez.com et est relecteur technique pour des livres traitant de Java EE.</description></item><item><title>Michael Figuiere</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/michael-figuiere/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2019 20:47:25 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/michael-figuiere/</guid><description>Michaël est consultant chez Xebia où il intervient notamment sur des sites Web à fort trafic. A son aise tant avec les environnements JEE qu'avec les technologies de plus bas niveau, il est spécialisé dans les architectures distribuées et les technologies innovantes telles que NoSQL, les moteurs de recherche, ou encore le data mining.
Sur le blog de Xebia, Michaël est un contributeur actif des revues de presse ainsi que l'auteur de nombreux articles.</description></item><item><title>Romain Maton</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/romain-maton/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2019 20:42:43 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/romain-maton/</guid><description>Après trois années passées chez Improve Technologies, Romain est aujourd'hui consultant Java/JEE chez Xebia.
Mission après mission, il s'est forgé une solide expérience en développement Web et logiciel. Il dispose ainsi d'une très large compétence sur l'emsemble de l'ecosystème JEE, que ce soit sur les bonnes pratiques d'architecture, sur les frameworks de développement ou sur les interfaces client riches.
Inconditionnel du pair programming, certifié Scrum Master, c'est un fervent disciple des méthodes Agiles.</description></item><item><title>Jérôme Benois</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/jerome-benois/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2019 20:29:16 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/jerome-benois/</guid><description>Après 8 années passées au sein d'une DSI, puis responsable technique d'une SSII parisienne, Jérôme a rejoint Obeo, the Model Driven company, en 2008 en tant qu'Architecte et Consultant Eclipse Modeling.
Il est expert sur les approches pilotées par les modèles. Il utilise Java depuis 2000 et s'intéresse à l'amélioration de l'efficacité des développeurs en combinant model-driven, tests, intégration continue, et les méthodologies agiles (certifié Scrum Master).
Jérôme est très impliqué dans les communautés Open-source, est membre de l'OSSGTP, committer sur Acceleo, créateur du module de génération JEE/Spring pour Acceleo, committer Eclipse Modeling et Apache Easyant.</description></item><item><title>Nicolas Martignole</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/nicolas-martignole/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2019 20:25:24 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/nicolas-martignole/</guid><description>Auteur du blog le Touilleur Express et membre de l'équipe du Paris JUG. Technical Team Leader freelance depuis 2008 : accompagnement des développeurs, mise en place de Scrum, formation et développement à Java.
5 ans dans une agence Web puis une Startup Java 6 ans chez Thomson-Reuters dans la Finance, développeur sénior puis technical team leader. depuis 2008 consultant indépendant. Missions d'expertises Java dans le monde de la Finance pour le compte de grandes banques.</description></item><item><title>Geoffroy Vibrac</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/geoffroy-vibrac/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2019 20:21:47 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/geoffroy-vibrac/</guid><description>Développeur d'application depuis plus de 10 ans il a intégré le service informatique de l'université de Tours en octobre 2010. Affecté au déploiement et à l'intégration du logiciel de GRH de l'université, il développe également un logiciel de gestion de produit dangereux reposant sur Java EE 6 et Glassfish.
Il s'intéresse aux technologies liées aux cartes à puces et particulièrement aux services associés au sans contact comme le NFC.</description></item><item><title>Thomas Queste</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/thomas-queste/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2019 20:20:45 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/thomas-queste/</guid><description>Thomas développe en Java depuis de nombreuses années et en Ruby depuis un peu moins d'années.
Il aide les équipes à écrire du code dont elles sont fières et il met en place des processus qui diminuent le ratio quantité de sueur par ligne de code. Quand il rentre chez lui, il se transforme en papa ou part courir.
Son profil complet est sur LinkedIn.</description></item><item><title>Grégory Boissinot</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/gregory-boissinot/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2019 18:48:17 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/gregory-boissinot/</guid><description>Grégory Boissinot est consultant Zenika, un cabinet d'architecture informatique spécialisé dans le conseil et la réalisation de solutions basées sur les nouvelles technologies.
Il est un spécialiste des outils de build et des problématiques d'intégration continue qu'il a mis en place à grande échelle. Il possède une expérience industrielle grand compte de ces problématiques et contribue activement à la communauté Open Source dans ce domaine en étant l'un des principaux commiteurs Jenkins/Hudsons.</description></item><item><title>Arnaud Héritier</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/arnaud-heritier/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2019 18:43:58 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/arnaud-heritier/</guid><description>Arnaud Héritier est Software Factory Manager chez eXo Platform.
Il est en charge des méthodes et outils de cet éditeur de logiciels afin d'améliorer la qualité des produits, et la productivité des équipes, en interne mais aussi chez les intégrateurs et clients.
Passionné par le développement de logiciels il a rejoint en 2004 la communauté Open Source du projet Apache Maven. Il est ensuite rentré dans son comité de direction en 2005.</description></item><item><title>Julien Dubois</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/julien-dubois/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2019 18:33:20 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/julien-dubois/</guid><description>Julien Dubois est directeur du pôle conseil chez Ippon Technologies, société spécialisée dans le développement et l'architecture d'applications Java.
Il y dirige une équipe de consultants et architectes de haut niveau, et intervient régulièrement chez les clients de la société. Julien est connu dans le monde Java pour avoir co-écrit le livre &amp;ldquo;Spring par la pratique&amp;rdquo;, avoir dirigé la filiale française de SpringSource, et pour parler régulièrement à des conférences.</description></item><item><title>Jean-Louis Monteiro</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/jean-louis-monteiro/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2019 18:22:35 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/jean-louis-monteiro/</guid><description>Architecte Logiciel sénior, spécialisé en Java / JEE et passionné par l'Open Source et tout ce que cela apporte. Il travaille principalement pour les banques, assurances, télécommunications, etc.
Jean-Louis enseigne JEE 6 à l'Université et en école supérieure. Il participe au JCP d'Oracle pour la première fois en 2011 avec la spécification EJB 3.2 (membre de l'Expert Group).
Jean-Louis contribue largement à différents projets Open Source principalement au sein de la fondation Apache et du projet Apache OpenEJB/TomEE.</description></item><item><title>Romain Manni-Bucau</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/romain-manni-bucau/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2019 18:21:59 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/romain-manni-bucau/</guid><description>Développeur Java et JEE, Romain participe activement au développement d'OpenEJB depuis début juin 2011.
Son domaine professionnel est principalement lié au domaine des banques, assurances. Son environnement logiciel est principalement composé d'Open Source et plus particulièrement lié à la fondation Apache (TomEE, Karaf, &amp;hellip;).</description></item><item><title>Mathurin Body</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/mathurin-body/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2019 18:13:35 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/mathurin-body/</guid><description>ngénieur logiciel chez Apside, spécialisé dans le développement Java et Flex/Actionscript.
Co-manager du Breizh Flex User Group.
Formateur sur les méthodes agiles et les technologies Flex/Actionscript.</description></item><item><title>Mathilde Lemée</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/mathilde-lemee/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 23:37:39 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/mathilde-lemee/</guid><description>Après plusieurs années en tant qu'indépendante, Mathilde Lemée a rejoint Terracotta en 2012. Elle est actuellement très active au sein des JDuchess, groupement feminin autour de Java, qu’elle a co-fondé en 2010.
Elle est à l’origine de www.java-freelance.fr, où elle poste sur les sujets qui l’interessent (tests, performance, nouveauté, etc&amp;hellip;).
Elle est intervenue dans différentes conférences (ParisJUG, Marmite, Mix-it, SoftShake&amp;hellip;) et édite également des applications ludo-éducatives pour les 2-7 ans (www.</description></item><item><title>Pierre Barnoux</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/pierre-barnoux/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 23:34:36 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/pierre-barnoux/</guid><description>Pierre Barnoux est architecte logiciel dans le domaine de la monétique chez Worldline, filiale du Groupe Atos. En marge de son expertise technique, il dispense des formations et effectue des revues ainsi que des audits de code.</description></item><item><title>Michael Bitard</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/michael-bitard/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 23:33:25 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/michael-bitard/</guid><description>(Prendre la voix de Julien Lepers)
Top je travaille chez Orange Business Services depuis bientôt 5 ans,
je suis développeur,
plutôt java,
passionné par mon métier,
j'ai découvert les méthodes agiles au sein d'une équipe qui déchire et qui fait de l'erlang.
Je suis Scrum Master à mes heures perdues et je suis en passe de devenir freelance en région toulousaine je suis je suis?
Michaël Bitard bonne réponse !</description></item><item><title>Nicolas De Loof</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/nicolas-de-loof/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 23:28:19 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/nicolas-de-loof/</guid><description>Nicolas a été architecte Java pendant 14 ans pour une société de services Française. Techno-addict et développeur open-source, il a rejoint l'équipe d'Apache Maven en 2007, en se concentrant sur le plugin Google Web Toolkit et plus tard la communauté Jenkins.
Avec plusieurs relations dans la communauté Java Françaises, il a créé le BreizhJUG à Rennes en 2008. Il a plus tard fondé le BreizhCamp, une conférence sur deux jours.</description></item><item><title>David Pilato</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/david-pilato/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 23:18:14 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/david-pilato/</guid><description>David Pilato est &amp;ldquo;technical advocate&amp;rdquo; chez Elasticsearch.com, après avoir passé les deux dernières années à promouvoir le projet open-source Elasticsearch, dont il anime la communauté française. Fidèle des JUG, il a donné une conférence sur le sujet lors de la première édition de Devoxx France en avril 2012 et sillonne désormais les routes de France pour partager sa passion.
Il a implémenté un certain nombre de plugins pour l'écosystème Elasticsearch (Rivers RSS, FileSystem et DropBox, Factories Spring).</description></item><item><title>José Paumard</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/jose-paumard/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 23:08:25 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/jose-paumard/</guid><description>Passionné par la programmation depuis plus de 20 ans, José a fait ses premières armes en assembleur, puis C, C parallèle sur machine SIMD avant d’adopter Java comme langage objet, indispensable à la plupart des grandes applications modernes. Maître de conférences à l'institut Galilée (Université Paris 13), et docteur en mathématiques appliquées de l'ENS de Cachan. Il découvre le langage Java en 1995, et enseigne les technologies Java / Java EE en DESS, M2 et 3ème année ingénieur depuis 1998.</description></item><item><title>Sylvain Lezier</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/sylvain-lezier/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 23:01:25 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/sylvain-lezier/</guid><description>De formation universitaire (tout sauf informatique) et développeur depuis 7 ans sur un portefeuille d'applications du SI technique d'Orange puis au sein d'Orange Business Services - Online Multimedia, Sylvain s'intéresse aux langages et à la formalisation.</description></item><item><title>Rodrigo Reyes</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/rodrigo-reyes/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 22:59:59 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/rodrigo-reyes/</guid><description>Après avoir essentiellement travaillé comme chef de projet technique et/ou transverse, Il s'est recentré vers ce qui le passionne, la technique, et il travaille comme freelance, principalement dans l'architecture et le développement java, web, linux, et si possible le tout combiné.
Il a créé ou participé à de nombreux logiciel libres en java, c++, ou lisp (JSmooth, Emacs/jde, swit, etc)
Il blogue de temps en temps sur blog.kornr.net</description></item><item><title>Mathieu Ancelin</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/mathieu-ancelin/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 22:53:49 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/mathieu-ancelin/</guid><description>Mathieu Ancelin est développeur à SERLI, spécialisé dans la programmation web et les frameworks web modernes avec un bon background autour des technologies Java EE.
Mathieu est impliqué dans plusieurs projets open-source comme GlassFish et Weld, et en lead également quelques un comme ReactiveCouchbase et Weld-OSGi.
Il est membre de l'expert group de la JSR-346 (CDI 1.1), membre de l'OSGi EEG et fait partie de l'équipe du Poitou-Charentes JUG.</description></item><item><title>Katia Aresti</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/katia-aresti/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 21:12:38 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/katia-aresti/</guid><description>Katia Aresti, membre du MongoDB User Group à Paris et MongoDB master depuis 2012, travaille depuis 2005 dans l’informatique comme freelance, principalement autour de la plateforme Java et PHP. Elle intervient sur les sujets autour de Java et MongoDB sous la forme de présentations formelles, open-spaces ou workshops. Elle est passionnée par l’agilité, l’open-source et par contribution communautaire.
Suivez-là sur Twitter.</description></item><item><title>Alain Regnier</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/alain-regnier/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 21:06:28 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/alain-regnier/</guid><description>Alain Regnier est Architecte Technique et Entrepreneur passionné d'innovation.
Suivez le sur Twitter ou son blog.</description></item><item><title>Xavier Hanin</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/xavier-hanin/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 21:03:21 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/xavier-hanin/</guid><description>Après de nombreuses péripéties en tant qu'indépendant ou créateur de société, Xavier est actuellement architecte principal et responsable de l'agence de Bordeaux chez 4sh France, société de service spécialisée dans l'accompagnement des éditeurs de logiciels.
Passionné par le développement en particulier Java et Web, il se disperse souvent notamment dans les projets open source (il est notamment créateur d'Apache Ivy et plus récemment de restx.io). Il partage volontiers sa passion en tant qu'enseignant à l'ENSEIRB MATMECA, fondateur du BordeauxJUG, ainsi que lors de conférences comme ApacheCon, JavaZone ou Devoxx ou plus simplement autour d'un verre.</description></item><item><title>Guillaume Laforge</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/guillaume-laforge/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 20:58:55 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/guillaume-laforge/</guid><description>Guillaume Laforge dirige le projet de langage de programmation Groovy depuis 10 ans déjà. Il a participé à la création du framework web Grails, à l'écriture du livre Groovy in Action, et présente souvent Groovy à des conférences en France et à l'étranger.
Guillaume est également un des membres fondateurs du podcast des Cast Codeurs, et fait également partie de l'OSSGTP, un regroupement de développeurs Open Source.</description></item><item><title>Jean-Laurent de Morlhon</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/jean-laurent-de-morlhon/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 20:55:02 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/jean-laurent-de-morlhon/</guid><description>Programmeur Freelance, Co-Créateur de CodeStory (concours de code et live coding) et de Serpodile (materiels et apps alternatifs pour enfants), ex-cto de Xebia.
#tests #web #java #coffeescript</description></item><item><title>Philippe Charrière</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/philippe-charriere/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 20:45:05 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/philippe-charriere/</guid><description>Philippe Charrière, ardent défenseur du libre et directeur technique chez SQLI group.</description></item><item><title>Rémi Forax</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/remi-forax/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 20:39:12 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/remi-forax/</guid><description>Java Plombier, Maitre de Conférence à l'université de Paris Est Marne la vallée, Virtual Machine Whisperer, martyrise ses pauvres étudiants, complexifie Java en étant experts pour les JSR 292, 335 et 376, développe des librariries et langage dynamiques open source utilisés ou pas.</description></item><item><title>Joris Potier</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/joris-potier/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 20:35:58 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/joris-potier/</guid><description>Joris Potier est co-fondateur de l'équipe de développeurs indépendants Code-Troopers qui sévit actuellement en région tourangelle.
Diplômé de Polytech'Tours en 2009, Joris a notamment acquis son expérience par son implication pour divers projets de startups en tant que développeur Java curieux et agiliste convaincu.&amp;rdquo;</description></item><item><title>Nicolas Carlier</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/nicolas-carlier/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 20:35:11 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/nicolas-carlier/</guid><description>Diplômé d'un DESS Sécurité Informatique, Nicolas travaille depuis 8 ans chez Atos Worldline.
Entré en tant que développeur, il est actuellement architecte logiciel. Il consacre une journée par semaine (avec d'autres geeks en costumes ;-) à travailler sur des sujets d'innovation au sein de sa société.
A cette occasion une partie du temps est consacrée à contribuer à des projets Open Source dont RESTHub.</description></item><item><title>Horacio Gonzalez</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/horacio-gonzalez/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 20:27:43 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/horacio-gonzalez/</guid><description>Software Engineer Citizen Data - Founder and leader FinistJUG
Malgré ce que son accent espagnol bien prononcé peut suggérer, Horacio est arrivé en France il y a une quinzaine d'années déjà. Passionné d'informatique, dans laquelle il est tombé depuis tout petit, il a découvert Java en 1997 et depuis il n'a pas arrêté de bosser autour.
Après quelques années comme architecte technique au Crédit Mutuel Arkea, Horacio travaille actuellement à Cityzen Data, entreprise spécialisée dans le domaine du Big Data.</description></item><item><title>Amira LAKHAL</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/amira-lakhal/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 20:18:46 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/amira-lakhal/</guid><description>Amira LAKHAL est développeur Java chez Valtech.
Elle est passionnée par l’agilité et les langages fonctionnels. Elle s’intéresse aussi aux problématiques de Big Data et diverses solutions de stockage des données volumineuses.
Elle a animé des conférences sur la base NoSql Cassandra. Elle aide aussi à la mise en avant des femmes dans l’IT.</description></item><item><title>Cyril Mottier</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/cyril-mottier/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 20:15:12 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/cyril-mottier/</guid><description>Cyril Mottier est Google Developer Expert et developpeur chez Captain Train.</description></item><item><title>Youen Chene</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/youen-chene/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 20:10:04 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/youen-chene/</guid><description>Passionné d’informatique et de programmation depuis le CE2 (génération MO5/TO7), Youen est un des activistes au sein du Normandy JUG (@normandyjug), Devoxx4Kids et Codeurs en Seine (@codeursenseine).
Après 7 ans de prestation et de consulting en région parisienne, il est passé développeur-manager chez Masternaut puis maintenant CTO chez Creative Data (où est développée Saagie, la plateforme data prête à l’emploi).
Twitter : @youen_chene Blog : www.youenchene.fr</description></item><item><title>Alexandre DuBreuil</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/alexandre-dubreuil/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 18:47:57 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/alexandre-dubreuil/</guid><description>PTech lead canadien (garanti sans accent) de l'équipe intégration assureur chez LesFurets.com, je m'intéresse depuis longtemps aux techniques de gestion de code, de construction d'application et de delivery.</description></item><item><title>Gilles Di Guglielmo</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/gilles-di-guglielmo/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 18:47:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/gilles-di-guglielmo/</guid><description>Gilles travaille depuis 15 ans pour différents éditeurs de logiciels (ILOG, PrimaSolution, Courtanet) sur des sujets très variés: librairie graphique 2D, moteur de règles, plate-forme de services, code génération de modèle métier.
Actuellement, il est architecte pour le site LesFurets.com, et aime prendre l'air de temps en temps à San Francisco ou à Anvers.
Il a présenté différentes sessions à JavaOne, Devoxx, SoftShake, CodeGeneration et plusieurs Java User Group en France.</description></item><item><title>Eric Le Merdy</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/eric-le-merdy/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 18:41:56 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/eric-le-merdy/</guid><description>Éric est particulièrement heureux lorsqu'il est en train de coder. Dans un état d'esprit agile, il aime se sentir appartenir à une équipe de développement cool et partager son enthousiasme.
En complément de son appétit pour la pratique de l'art de la programmation, il aime aussi la théorie. Le &amp;ldquo;Lean Software Development&amp;rdquo; satisfait son intérêt pour à la fois la culture japonaise et les méthodes efficaces qui mettent en avant les humains.</description></item><item><title>Sébastian Le Merdy</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/sebastian-le-merdy/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 18:41:09 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/sebastian-le-merdy/</guid><description>Je m'appelle Sébastian. J'aime le software crafstmanship.
Je suis un dévelopeur passionné. Mon langage naturel est Java mais j'aime bien écrire du code avec d'autres langages comme Scala ou Javascript ; tant que c'est le bon outil pour la bonne tâche. Je suis attaché à livrer souvent et très tôt I want to deliver early and often my crafted software to end users using agile methodologies. I really wants to write a high tested quality code.</description></item><item><title>Antonio Goncalves</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/antonio-goncalves/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 18:34:11 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/antonio-goncalves/</guid><description>Antonio Goncalves est un développeur senior qui vit à paris.
Ancien de chez BEA il est aujourd'hui consultant Java EE indépendant avec une bonne expertise des serveurs d'application comme JBoss, Weblogic ou GlassFish. Il est l'un des fondateurs du Paris Java User Group et plus récemment de Devoxx France. Antonio est aussi l'une des voix des CastCodeurs, auteur de livres sur Java EE&amp;hellip;.
Et Java Champion.</description></item><item><title>François Robert</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/francois-robert/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 18:18:11 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/francois-robert/</guid><description>François Robert, cultivateur de bug bio depuis quelques décénies, curieux de tout, bercé au logiciel libre.
Il a officié chez ApsideTOP quelques années, pour ensuite devenir Techlead chez Hamonie mutuelle.
Il est depuis 2018 Jug leader du ToursJUG.</description></item><item><title>Mickael Débonnaire</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/mickael-debonnaire/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 18:17:10 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/mickael-debonnaire/</guid><description>Lead Developer chez Apside Top à Tours.
Passionné et partageur, j'interviens principalement sur la plateforme Java mais j'explore d'autres contrées comme l’écosystème Javascript et la programmation fonctionnelle.</description></item><item><title>Matthieu Bollot</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/matthieu-bollot/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 18:14:36 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/matthieu-bollot/</guid><description>Matthieu est co-fondateur de l'équipe de développeurs indépendants Code-Troopers.
Depuis 6 ans il intervient dans des structures variées, en partant des petites start-ups jusqu'aux immenses SSII pour réaliser des applications web en java/AngularJS avec un intérêt pour docker.
Il blog de temps en temps sur code-troopers.com/blog et vous pouvez le suivre sur @mattboll.</description></item><item><title>Guillaume Scheibel</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/guillaume-scheibel/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 11:46:30 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/guillaume-scheibel/</guid><description>Guillaume est développeur chez Expedia à Londres et a travaillé durant quelques années en France en société de services.
Il a également co-créé le JUG pour la région de Strasbourg (ElsassJUG) et contribue à des projets open source tel que Hibernate OGM ou plus récemment Asciidoctor.
En 2015, il a été reconnu JBoss Hero par Red Hat et de parle lors de conférences (Soft-Shake, Devoxx FR, BE et MA, Codeurs en Seine, BreizhCamp) ou JUGs.</description></item><item><title>Stéphane Nicoll</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/stephane-nicoll/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 11:27:53 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/stephane-nicoll/</guid><description>Stéphane travaille sur Spring Boot, Spring Framework et start.spring.io.
Profile spring : spring.io/team/snicoll</description></item><item><title>Stéphane LANDELLE</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/stephane-landelle/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 11:20:59 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/stephane-landelle/</guid><description>Stéphane LANDELLE est le CEO de Gatling.</description></item><item><title>Maxime Ghignet</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/maxime-ghignet/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 11:14:55 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/maxime-ghignet/</guid><description>Développeur passionné, j'ai démarré tout jeune en intégrant des templates graphiques réalisés sur Photoshop, ce qui m'a progressivement amené au développement web.
Constamment à la recherche d'outils pour gagner du temps et améliorer la qualité de mon code, j'aime partager mes trouvailles.</description></item><item><title>Freddy Mallet</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/freddy-mallet/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 11:10:33 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/freddy-mallet/</guid><description>Freddy est l'un des co-fondateurs de la société SonarSource.
Il est tout particulièrement impliqué dans le développement produit mais est également un acteur zélé de la mise en œuvre d'une organisation à plat chez SonarSource.</description></item><item><title>Baptiste Lecocq</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/baptiste-lecocq/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 00:55:10 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/baptiste-lecocq/</guid><description>Baptiste travaille actuellement chez OCTO Nord (@OCTOChti / @OCTOTechnology).
Après avoir porté et apporté sa passion sur différent langages et frameworks du monde Javascript, il s'est porté vers un certain nombre de méthodes liées à l’agilité et au software craftmanship pour faire grandir les équipes qu’il accompagne.</description></item><item><title>David Gageot</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/david-gageot/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 00:51:44 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/david-gageot/</guid><description>David is a Developer Advocate at Google Cloud. He's working on Containers Tools, especially on developer experience.
Previously, he helped open the R&amp;amp;D office of Docker in Paris and worked on Docker for Mac and Docker for Windows.</description></item><item><title>HQ Tours</title><link>https://toursjug.github.io/site/place/hq-tours/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 00:36:19 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/place/hq-tours/</guid><description/></item><item><title>Florent Ramière</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/florent-ramiere/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 00:34:10 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/florent-ramiere/</guid><description>Florent Ramière (@framiere) a plus de vingt années d'expérience dans le développement logiciel et la conduite de projets informatiques.
Il a passé plusieurs années aux Etats-Unis chez un éditeur de logiciel. A son retour en France après un détour chez Capgemini, il a co-fondé la société Jaxio. Après plus de 10 ans d'entreprenariat, Florent a rejoint Confluent -la société fondée par les créateurs d'Apache Kafka- où il accompagne les grands comptes en Europe en tant que Technical Account Manager.</description></item><item><title>Un code de conduite pour le JUG ?</title><link>https://toursjug.github.io/site/post/coc/</link><pubDate>Thu, 21 Nov 2019 23:56:43 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/post/coc/</guid><description>Le toursJUG se dote d'un code de conduite, avec comme base :
Le ToursJUG n'accepte aucune forme de harcèlement ou de discrimination.
Pourquoi maintenant et pas avant ? Tout simplement, car comme des humains normaux, cela tombait sous le sens pour nous.
Mais il a fallu que l'on nous le demande afin de nous rendre compte que le simple fait de l'écrire pour l'officialiser, permettrait à nos participants, vous (participants et conférenciers), de connaitre clairement notre position.</description></item><item><title>Benoit Lafontaine</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/benoit-lafontaine/</link><pubDate>Wed, 20 Nov 2019 18:39:26 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/benoit-lafontaine/</guid><description>Benoit est Architecte Senior chez OCTO spécialisé dans les technologies Java/JEE, sur lesquelles il travaille depuis plus de sept ans.
Il anime la communauté Java au sein d'OCTO. Il intervient dans une grande variété de projets en tant qu'architecte, expert et coach technique. Early adopter de Maven 2, il l'utilise aujourd'hui sur la quasi-totalité des projets sur lesquels il intervient.</description></item><item><title>Guillaume Duquesnay</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/guillaume-duquesnay/</link><pubDate>Wed, 20 Nov 2019 18:38:30 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/guillaume-duquesnay/</guid><description>Après 7 ans passés à développer du Java sur les centres de calculs de la Compagnie Générale de Géophysique, en tant qu'architecte technique et chef de projet, Guillaume est depuis 4 ans architecte chez OCTO, et s'implique notamment sur les communautés J2EE et Agile. Les clients font appel à son profil de manager et de coach afin d'aider leurs projets à produire plus de valeur.
Guillaume est aussi l'inventeur des concepts de « plouf » et « d'anti-plouf » dans les DSI (Vaincre le plouf), métaphores aquatiques avec lesquelles il aide ses clients à combattre les initiatives qui « tombent à l'eau »</description></item><item><title>Damien Gouyette</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/damien-gouyette/</link><pubDate>Wed, 20 Nov 2019 18:30:06 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/damien-gouyette/</guid><description>Expert technique java / JEE au sein d'une grande société d'assurances.
Il assure au sein d'une équipe transverse du support, de la documentation, et participe à la définition des normes de développement.
Damien Gouyette est plus particulièrement spécialisé dans le développement d'IHM</description></item><item><title>Tugdual Grall</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/tugdual-grall/</link><pubDate>Wed, 20 Nov 2019 18:23:10 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/tugdual-grall/</guid><description>Tugdual Grall is a Technical Evangelist at MapR, an open source advocate and a passionate developer.
He currently works with the European developer communities to ease MapR, Hadoop and NoSQL adoption.
Before joining MapR, Tug was Technical Evangelist at MongoDB and Couchbase. Tug has also worked as CTO at eXo Plaform and JavaEE product manager, and software engineer at Oracle. Tugdual is Co-Founder of the Nantes JUG (Java User Group) that holds since 2008 monthly meeting about Java ecosystem.</description></item><item><title>Guillaume Soldera</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/guillaume-soldera/</link><pubDate>Wed, 20 Nov 2019 18:10:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/guillaume-soldera/</guid><description>Guillaume Soldera est ingénieur d'études Java EE à SERLI.
Ses domaines de prédilection : la plateforme Eclipse (RCP, EMF/GMF) et Google Web Toolkit qu'il met en oeuvre sur des projets de refonte de SI.</description></item><item><title>Simon Ritter</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/simon-ritter/</link><pubDate>Wed, 20 Nov 2019 08:07:07 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/simon-ritter/</guid><description>Simon Ritter is a Java Technology Evangelist at Sun Microsystems.
Simon has been in the IT business since 1984 and holds a Bachelor of Science degree in Physics from Brunel University in the U.K. Originally working in the area of UNIX development for AT&amp;amp;T UNIX System Labs and then Novell, Simon moved to Sun in 1996.
At this time he started working with Java technology and has spent time working both in Java technology development and consultancy.</description></item><item><title>Patrice Pichereau</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/patrice-pichereau/</link><pubDate>Wed, 20 Nov 2019 08:01:20 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/patrice-pichereau/</guid><description>Patrice Pichereau est Ingénieur Maître en Génie des Systèmes industriels, diplômé de l'université de Poitiers.
Il débute sa carrière en 2000 au sein de Quatuor Solutions.
Il devient chef de projet technique en 2002, et gère des projets de plus en plus importants dans le domaine du tourisme jusqu'en 2007, ou il devient directeur technique. En 2008, le projet Meteojob est lancé : il prend alors en charge l'équipe de développement et définit une architecture technique innovante fondée sur le framework JBoss Seam tout en se basant sur l'expérience acquise dans le domaine du tourisme.</description></item><item><title>Mikael Robert</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/mikael-robert/</link><pubDate>Wed, 20 Nov 2019 07:59:42 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/mikael-robert/</guid><description>Mikael Robert est étudiant à l'UTC (Université de Technologie de Compiègne) en Génie Informatique, spécialisé en architecture distribuées, après avoir obtenu un DUT Informatique à Orléans.
Il a réalisé de nombreux stages et CDD chez Accelya France en développement C++/Shell puis JEE. Durant un stage d'assistant i.C.ngénieur JEE de 6 mois au sein de la société Travelsoft, une société développant dans de nombreux environnement JEE, il a pu approfondir Seam en développant au sein de l'équipe de Meteojob.</description></item><item><title>Jevgeni Kabanov</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/jevgeni-kabanov/</link><pubDate>Wed, 20 Nov 2019 00:53:16 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/jevgeni-kabanov/</guid><description>Jevgeni Kabanov is the founder and lead of ZeroTurnaround, a development tools company that focuses on productivity.
Before that he worked as the R&amp;amp;D director of Webmedia, Ltd, the largest custom software development company in the Baltics.As part of the effort to reduce development time turnaround he wrote the prototype of the ZeroTurnaround flagship product, JavaRebel, a class reloading JVM plug-in.
Jevgeni has been speaking on international conferences for several years, including JavaPolis/Devoxx, JavaZone, JAOO and so on.</description></item><item><title>Laurent Ruaud</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/laurent-ruaud/</link><pubDate>Wed, 20 Nov 2019 00:48:17 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/laurent-ruaud/</guid><description>ngénieur d'études Java à SERLI, Laurent Ruaud participe à de nombreux projets tant en R&amp;amp;D qu'en production.
Passionné par les problématiques d'industrialisation, il met en pratique les derniers outils et méthodologies dans les projets de SERLI et de ses clients.</description></item><item><title>Vincent Michaud</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/vincent-michaud/</link><pubDate>Wed, 20 Nov 2019 00:47:35 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/vincent-michaud/</guid><description>Issu d'une formation de Master informatique à l'université de Poitiers, Vincent Michaud participe activement aux projets de recherche et développement de SERLI, et notamment le plugin Maven EasyBeans.</description></item><item><title>Frédéric Morin</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/frederic-morin/</link><pubDate>Wed, 20 Nov 2019 00:46:46 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/frederic-morin/</guid><description>Ingénieur de formation, je suis actuellement Co-Fondateur et Directeur Technique au sein d'une toute jeune startup : SRMVision.
Evoluant depuis quelques années en tant que Chef de projets sur des projets JAVA au sein du groupe Orange, je me suis récemment tourné vers LifeRay pour la mise en place du produit que nous développons actuellement.</description></item><item><title>Romain Lucas</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/romain-lucas/</link><pubDate>Wed, 20 Nov 2019 00:34:05 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/romain-lucas/</guid><description>Jeune diplomé de Polytech'Tours (octobre 2008), Romain a également un DUT informatique obtenu à l'université d'Orléans.
Il a réalisé un stage de 4 mois au sein du département offre packagée d'Orange Business Services - online multimedia durant lequel il a utilisé le framework Wicket.
Il est salarié depuis octobre 2008 chez SRMvision.</description></item><item><title>Cédric Gatay</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/cedric-gatay/</link><pubDate>Wed, 20 Nov 2019 00:33:13 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/cedric-gatay/</guid><description>Dev, nerd, open source, beers, ops, games, startup voilà les choses qui peuvent vous conduire à rencontrer Cedric.
Diplômé de Polytech'Tours, Cedric est un des co-fondateurs du groupement d'indépendants Code-Troopers et aime partager les bonnes pratiques autant autour du développement que de la vie de l'équipe.</description></item><item><title>Ludovic Hochet</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/ludovic-hochet/</link><pubDate>Wed, 20 Nov 2019 00:28:34 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/ludovic-hochet/</guid><description>Titulaire d'un DUT en Génie Logiciel et d'un Bsc en Computer Science, Ludovic a travaillé dans quelques startups en Angleterre avant de rejoindre en 2005 Sage, Division Automobile en tant qu'Architecte/Developpeur Java.
Il est le créateur de quelques extensions pour JBuilder, et plus récemment de worldclock.
Il observe aussi avec assiduité l'actualité du monde Java.</description></item><item><title>Antoine Contal</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/antoine-contal/</link><pubDate>Wed, 20 Nov 2019 00:24:47 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/antoine-contal/</guid><description>Antoine rencontre en 2001 les techniques XP (eXtreme Programming) dans une start-up japonaise.
Habitué jusque-là à un code dont la lourdeur croît avec le temps, il découvre avec joie une façon durable de développer.
Devenu coach XP chez Orange Business Services online multimedia en 2006, il accompagne les équipes qui le souhaitent à augmenter maîtrise, fierté et plaisir. Sur son temps libre, il contribue au projet Apache Buildr, un outil de build léger qui l'a soigné du &amp;ldquo;maven blues&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Un Nouveau Site Pour Le Jug</title><link>https://toursjug.github.io/site/post/un-nouveau-site-pour-le-jug/</link><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 19:05:59 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/post/un-nouveau-site-pour-le-jug/</guid><description>Voilà, c'est fait, le JUG a enfin son nouveau site :) Cela faisait un petit bout de temps que je voulais cette refonte, et quitter xwiki, qui a accompagné et hébergé le JUG depuis sa création et surtout qui faisait parti de la sphere du monde Java. Je remercie l'équipe de xwiki pour cet accompagnement (l'ancien site du Tours JUG est toujours dispponible ici pour les nostalgique, le temps de récupérer tout l'historique des soirées).</description></item><item><title>apside-after-01</title><link>https://toursjug.github.io/site/after/apside-after-01/</link><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 02:14:53 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/after/apside-after-01/</guid><description>L'occasion de terminer la soirée par un moment de convivialité autour de pizzas et de boissons offert par Apside TOP.</description></item><item><title>Test 01</title><link>https://toursjug.github.io/site/after/test-01/</link><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 02:07:26 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/after/test-01/</guid><description/></item><item><title>Hubert SABLONNIÈRE</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/hubert-sablonniere/</link><pubDate>Wed, 13 Nov 2019 01:05:33 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/hubert-sablonniere/</guid><description>Hubert est passionné par le Web. Il est toujours à la recherche de nouvelles idées et autres bidouilles pour améliorer l'expérience des utilisateurs et des développeurs.</description></item><item><title>Supinfo</title><link>https://toursjug.github.io/site/place/supinfo/</link><pubDate>Wed, 13 Nov 2019 00:12:34 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/place/supinfo/</guid><description/></item><item><title>Mame</title><link>https://toursjug.github.io/site/place/mame/</link><pubDate>Tue, 12 Nov 2019 23:42:46 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/place/mame/</guid><description/></item><item><title>Azize Elamrani</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/azize-elamrani/</link><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 23:58:23 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/azize-elamrani/</guid><description>Co-fondateur avec David Brassely de GraviteeSource et core committers Gravitee.io API Platform.
A ce titre, il intervient régulièrement sur des missions de consulting, d’expertise technique et d’architecture afin de faciliter l’exposition des APIs, favoriser une démarche OpenAPI, le tout en respectant les préceptes fondamentaux en terme de sécurité</description></item><item><title>David Brassely</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/david-brassely/</link><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 23:58:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/david-brassely/</guid><description>Co-fondateur avec Azize Elamrani de GraviteeSource et core committers Gravitee.io API Platform.
A ce titre, il intervient régulièrement sur des missions de consulting, d’expertise technique et d’architecture afin de faciliter l’exposition des APIs, favoriser une démarche OpenAPI, le tout en respectant les préceptes fondamentaux en terme de sécurité</description></item><item><title>Christophe Jollivet</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/christophe-jollivet/</link><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 19:12:34 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/christophe-jollivet/</guid><description>Titulaire d'un doctorat de Neurobiologie et d'un DESS d'informatique, Christophe Jollivet est agitateur technique chez Apside.
Il s'intéresse à toutes les technologies et plus particulièrement celles autour de la plateforme Java.
Il est aussi fondateur du Tours JUG et ancien co-responsable de la rubrique Java de developpez.com.</description></item><item><title>Cédric Champeau</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/cedric-champeau/</link><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 19:04:30 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/cedric-champeau/</guid><description>Amoureux de l'Open Source, Cédric Champeau (@CedricChampeau) travaille chez Gradle Inc. où il développe l'outil de build open-source du même nom. Il a notamment contribué à l'amélioration des performances et travaille désormais sur la problématique de gestion de dépendances.
Auparavant, Cédric a été committer sur Apache Groovy: il a implémenté le compilateur statique de ce langage et contribué sur le sujet des DSLs et transformations à compile time.
Le blog de Cédric : melix.</description></item><item><title>Unifiez vos traitements Batch et Streaming avec Apache Beam</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20190918/</link><pubDate>Wed, 18 Sep 2019 19:30:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20190918/</guid><description>Pour cette première soirée, nous accueillons Alexandre Touret de retour de sa triomphale tournée sur les traces du framework Apache Beam emoticon_smile .
Il était une fois, dans le vaste monde du Big Data, plusieurs frameworks et environnements d'exécution. On les utilisaient pour concevoir, coder et exécuter des tâches ETL, streaming et batch.
Il était très compliqué pour les développeurs et les architectes de choisir la bonne solution correspondant à chaque cas d'utilisation.</description></item><item><title>Applications réactives avec Eclipse Vert.x</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20190612/</link><pubDate>Wed, 12 Jun 2019 19:30:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20190612/</guid><description>Pour cette derniière soirée, deux passionnés viendront nous parler de Vert.X. Thomas Segismont (@tsegismont) commencera en nous présentant Vert.X et sa modularité et toutes ses qualités, puis Rafik Djedjig viendra nous présenter Vert.X côté production et tout la puissance qu'ils ont pu en tirer !
Partie 1 Vert.x est un toolkit pour écrire des applications réactives et polyglottes pour la JVM.
Il fournit aujourd'hui un écosystème complet et modulaire qui intègre le paradigme réactif de bout en bout, performant et facile à utiliser pour tous types d'applications.</description></item><item><title>Le Scrum est une fenêtre (ou bien un mur)</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20190424/</link><pubDate>Wed, 24 Apr 2019 19:30:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20190424/</guid><description>Baptiste Lecocq (@tiste) vient nous faire partager son expérience avec Scrum tous les jours.
Après de longs mois d'application de &amp;ldquo;Scrum by the book&amp;rdquo; dans une feature team de 5 personnes, tout est très bien maîtrisé. Un peu trop ? Le cadre du Scrum s'est dressé comme un mur devant nous.
Quelques semaines plus tard, nous avions assisté à une évolution des mentalités et des rituels. Nous sommes devenus une équipe plus Agile qu'hier, et en constante évolution.</description></item><item><title>Continuous deployment to Kubernetes with the Google Container Tools</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20190306/</link><pubDate>Wed, 06 Mar 2019 19:30:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20190306/</guid><description>David Gageot (@dgageot) vient nous rendre visite afin de nous parler de deploiement continue avec les Google Container tools et kubernetes, et même si l'asbtract est en anglais, le jug sera en français emoticon_wink
Kubernetes has become the orchestrator of choice to deploy applications. But what about developer's day to day job of developing those applications? Developing with containers is not always easy nor enjoyable.
Google has launched a set of Open-Source projects that focus on Developer Experience in a world of containers.</description></item><item><title>Au delà des brokers: un tour de l'environnement Kafka</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20190123/</link><pubDate>Wed, 23 Jan 2019 19:30:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20190123/</guid><description>Florent Ramière (@framiere) débute l'année au JUG en explorant Apache Kafka.
Apache Kafka ne se résume pas aux brokers, il y a tout un écosystème open-source qui gravite autour. Je vous propose ainsi de découvrir les principaux composants comme Kafka Streams, KSQL, Kafka Connect, Rest proxy, Schema Registry, MirrorMaker, etc. Venez avec vos questions, plus la session sera interactive, meilleure elle sera !</description></item><item><title>Développeurs, en marche vers plus de leadership</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20181219/</link><pubDate>Wed, 19 Dec 2018 19:30:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20181219/</guid><description>Freddy Mallet (@FreddyMallet) vient finir l'année pour nous parler de nous&amp;hellip;
Après chaque JUG, nous retrouvons nos collègues la tête pleine de nouvelles idées, de nouvelles technos et de nouvelles pratiques de développement.
Sommes-nous de ces acteurs capables de transformer cette belle énergie en changement ? Ou à l’inverse l’un de ces développeurs incompris et frustrés d’être entourés par autant d’incompétents ?</description></item><item><title>Git Dammit</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20181114/</link><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 19:30:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20181114/</guid><description>Maxime Ghignet (@mghignet) vient nous parler de git, de la bonne utilisation de git&amp;hellip;
&amp;ldquo;T'as deux minutes ? J'ai un problème avec Git&amp;rdquo;. Telle est la phrase qu'on entend très régulièrement, murmurée dans les open-spaces. Le but de ce talk est de reprendre les problèmes les plus souvent rencontrés sur Git au travers un ensemble de cas d'usages, illustrés par des démos.</description></item><item><title>Tests de charge avec Gatling</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20181003/</link><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 19:30:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20181003/</guid><description>ou &amp;ldquo;Comment arrêter de croiser les doigts lorsqu'on passe en prod&amp;rdquo; Stéphane LANDELLE (@slandelle) nous rend visite afin de nous présenter Gatling.
Face à l’explosion du traffic sur internet et la croissance exponentielle de l’économie numérique, la performance des applications devient un enjeu majeur des projets informatiques.
Pourtant, il est fréquent que les équipes adressent mal les tests de charges.
La première partie de cette présentation présente les concepts des tests de charges et leur méthodologie.</description></item><item><title>Toute Une Histoire De Cookies</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20180626/</link><pubDate>Tue, 26 Jun 2018 19:30:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20180626/</guid><description>Hubert SABLONNIÈRE (@hsablonniere) Viens nous parler de ces petits truc appelé cookies.
Les cookies HTTP sont partout ! Pas une journée sans qu’un site nous demande “d’accepter les cookies”. Rares sont les projets Web qui ne les utilisent pas et pourtant leur fonctionnement nous échappe trop souvent.
On confond les règles auxquelles ils sont soumis au sein des navigateurs. On fait des amalgames avec les sessions côté serveur. Ces petits trous dans le gigantesque éventail de connaissances du développeur moderne ont parfois des impacts non négligeables sur la sécurité de nos applications et sur la préservation de notre vie privée en tant qu’utilisateur du Web.</description></item><item><title>Venez découvrir SpringBoot 2</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20180417/</link><pubDate>Tue, 17 Apr 2018 19:30:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20180417/</guid><description>Stéphane Nicoll (@snicoll) vient nous faire découvrir SpringBoot2 et ses nouveautés.
Si vous êtes un éternel impatient et que vous aimeriez une infrastructure pour vous aider à développer très rapidement des applications basées sur Spring, cette session est pour vous !
Spring Boot est une boîte à outils qui vous permet de développer vos applications en un temps record. Durant cette session de démonstration, nous illustrerons les nombreuses possibilités de Spring Boot.</description></item><item><title>Retour d'expérience: le déploiement continu chez Expedia</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20180327/</link><pubDate>Tue, 27 Mar 2018 19:15:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20180327/</guid><description>Conférence annulée en raison de problème de transport de Guillaume&amp;hellip;
Guillaume Scheibel (@g_scheibel) vient nous parler de &amp;ldquo;Retour d'expérience: le déploiement continu chez Expedia&amp;rdquo;.
Développer un site pour plusieurs millions d’utilisateurs en plusieurs langues et pour plusieurs marques, okay pourquoi pas.
Faire du déploiement continu sur une partie critique d’un site (les pages de paiement), ça se tente. Maintenant, mixer les deux et là on commence à avoir du challenge !</description></item><item><title>Dette Technique Et Entropie Logicielle</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20180207/</link><pubDate>Wed, 07 Feb 2018 19:15:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20180207/</guid><description>Arnaud LEMAIRE (@Lilobase) vient nous parler de &amp;ldquo;Dette technique et entropie logicielle&amp;rdquo;.
Souvent mal comprise et confondue avec l’érosion du logiciel, la dette technique a mauvaise presse. Elle reste pourtant un processus essentiel (si maitrisé correctement) lors des développements.A contrario, l’entropie logicielle est un phénomène naturel conduisant progressivement le logiciel à perdre en maintenabilité et évolutivité.
Nous étudierons les causes d’accélération de cette entropie, mais surtout, comment combattre ce processus qui finit par bloquer l’évolution du logiciel (et au passage sa rentabilité) ?</description></item><item><title>Soirée Quickies</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20160413/</link><pubDate>Wed, 13 Apr 2016 19:00:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20160413/</guid><description>A l'occasion de son anniversaire, le Tours JUG organise une soirée Quickies avec plusieurs présentations courtes (20 minutes)
Vim dans mon IDE La partie principale de l'IDE (à savoir l'éditeur de texte) est bien souvent utilisée au minimum de ses capacités. Utilisateur heureux de IdeaVim depuis 8 mois, nous allons explorer les bases d'un éditeur de texte évolué et voir pourquoi vim est toujours intéressant 40 après sa naissance.</description></item><item><title>Just Enough App Server</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20160309/</link><pubDate>Wed, 09 Mar 2016 19:15:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20160309/</guid><description>Websphere ou Weblogic sont-ils appropriés pour votre projet ? Trop &amp;ldquo;gros&amp;rdquo; ?
Jetty, Tomcat, suffisent-ils à répondre à vos besoins ? Trop &amp;ldquo;petits&amp;rdquo; ?
Ni trop, ni trop peu. Ce qu'il vous faut c'est &amp;ldquo;juste assez de serveur&amp;rdquo; pour supporter uniquement le sous-ensemble d'APIs et de services dont votre application a besoin.
Dans cette session je ferai l'état des lieux des serveurs d'applications Java EE (Weblogic, Websphere, JBoss, GlassFish), Profile Web (TomEE, Payara, Siwpass) et Servlet (Tomcat, Jetty, Undertow).</description></item><item><title>CQRS + EventSourcing : on en entend parler, nous le codons en live</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20160224/</link><pubDate>Wed, 24 Feb 2016 19:15:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20160224/</guid><description>Tu penses que ton code legacy tout moche ne peut pas être migré vers un design alliant CQRS et Event Sourcing ?
Nous allons te démontrer que c'est faisable, tout en travaillant avec du code existant et en rajoutant de la qualité. Architecture design, hardcore refactoring et usage intensif des fonctionnalités de l'IDE seront de la partie lors de ce live coding.</description></item><item><title>DomainModel().stream() et continuous merge chez LesFurets.com</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20160127/</link><pubDate>Wed, 27 Jan 2016 19:15:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20160127/</guid><description>DomainModel().stream() Pour faire du traitement de données, les listes, tableaux et maps sont les structures de données les plus faciles à manipuler. Malheureusement la plupart des applications sont conçues autour d'un modèle métier.
Chez LesFurets.com nous avons résolu ce problème en développant un KVM (Key Value Mapping). Ce framework est utilisé au cœur de l'application et cohabite avec le modèle métier. Grâce au mapping bidirectionnel de notre modèle métier vers un modèle clé-valeur, les manipulations de données deviennent extrêmement simples à réaliser.</description></item><item><title>Big Data pour les Javaistes et le reste d’entre nous!</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20151208/</link><pubDate>Tue, 08 Dec 2015 19:15:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20151208/</guid><description>Le Big Data, c’est pour nombre d’entre vous une pile de buzz words sur des slides. Pourtant le big data c’est en place chez les startups depuis longtemps et cela fonctionnait même avant que Spark envahisse les sujets de conférences.
Pendant une heure, on fera un tour d’horizon des différentes technologies (pas forcément à la mode) qui vous permettront de profiter des avantages des outils du Big Data.
Pour chaque technologie, on verra les points principaux et surtout un exemple avec du code.</description></item><item><title>Designing Captain Train Mobile Experience</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20151117/</link><pubDate>Tue, 17 Nov 2015 19:00:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20151117/</guid><description>Développer une application mobile est un processus complexe.
Cela exige des compétences en conception UI et UX et de grandes capacités en développement. Le processus est encore plus compliqué quand l'application que vous construisez est le compagnon d'une application web existante. Dans cette présentation, nous expliquerons le processus complet de création d'une application mobile en utilisant une application web comme point de départ.
Nous utiliserons l'application Androit Captain Train comme principal exemple et nous expliqueront comme la plupart des problèmes ont été confrontés et résolus de façon à créer une expérience utilisateur mobile-friendly.</description></item><item><title>IOT, timeseries et prediction avec Android, Cassandra et Spark</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20151029/</link><pubDate>Thu, 29 Oct 2015 19:15:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20151029/</guid><description>IOT a un énorme potentiel et son impact dans notre vie quotidienne est important.
Dans cette présentation, nous allons voir un exemple d'utilisation d'un objet connecté et analyser ses données. Nous verrons comment recueillir les données via un capteur: l'accéléromètre d'un smartphone. Ensuite, nous stockerons la &amp;ldquo;time serie&amp;rdquo; dans Cassandra.
Enfin, nous allons analyser ces données et prédire l'activité avec Spark.
Nous allons voir une démonstration en direct de cette solution en temps réel.</description></item><item><title>Soirée Apache Drill : SQL pour Hadoop... et plus</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20150923/</link><pubDate>Wed, 23 Sep 2015 19:15:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20150923/</guid><description>Drill est le nouveau projet Apache permettant d’explorer les données stocker dans un cluster Hadoop et les bases NoSQL. Apache Drill permet d’executer des requetes sans avoir a définir un schema de données, ce qui offre une grande flexibilité aux utilisateurs.
Dans cette présentation vous découvrirez, avec des démonstrations, les fonctionnalités clés et l’architecture d’Apache Drill. Vous verrez qu’il est possible d’utiliser SQL sur de nombreuses sources de données : HBase, Hive, MapR-DB, MongoDB, mais aussi de simple fichiers tels que CSV/TSV, Parquet et Avro, mais aussi des structures plus complexes avec JSON; pour ensuite utiliser toutes ces sources dans vos applications et outils par le biais des drivers JDBC/ODBC.</description></item><item><title>Soirée Vie d'un Projet</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20150616/</link><pubDate>Tue, 16 Jun 2015 19:15:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20150616/</guid><description>Nous vous proposons de venir participer avec un atelier qui vise à vous faire revivre la vie d'un projet en 2h. C'est un atelier technique où il vous faudra faire un programme très simple dans le langage de votre choix (java, c#, JavaScript ou autre). L'atelier est en 2 parties, une ou nous codons le projet qui dure environ 1h30 et une rétrospective afin que nous partagions ce que nous avons découvert.</description></item><item><title>Soirée Web Components, Polymer et Material Design</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20150526/</link><pubDate>Tue, 26 May 2015 19:15:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20150526/</guid><description>Des concepts comme encapsulation, réutilisation de composants, data-binding ou templating sont maintenant monnaie courante dans la plupart de frameworks web… mais chacun le fait à ça façon !
Et c’est là que les Web Components débarquent. Un nouveau standard en cours d’élaboration au W3C, qui va permettre d’avoir une approche par composants au développement web.
Dans cette présentation nous parlerons de ce standard en construction, de concepts comme ShadowDOM, Mutation Observers, custom elements, Model-Driven-View, Object.</description></item><item><title>Soirée Anniversaire Quickies</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20150422/</link><pubDate>Wed, 22 Apr 2015 19:15:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20150422/</guid><description>A l'occasion de son anniversaire, le Tours JUG organise une soirée Quickies avec plusieurs présentations courtes (30 minutes)
Librairies indispensables au développeur Android Un panorama des librairies indispensables pour tout vos développements Android.
Intervenant : Joris Potier Introduction à Docker Une présentation de ce qu'est la technologie de conteneurisation. Ce que ça apporte. Comment Docker l'implémente. Et enfin ce que cela ouvre comme perspectives d'un point de vu développement et infrastructure.</description></item><item><title>Soirée Design Pattern reloaded with Java 8</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20150325/</link><pubDate>Wed, 25 Mar 2015 19:15:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20150325/</guid><description>Design Pattern par le Gang Of Four à plus de 20 ans, en année chat ou en informatique, c'est pas très loin d'une éternité.
Je profilte de la sortie de Java 8, pour revisiter les principaux design-pattern et leurs faire un petit toilettage à la sauce Lambda.
Donc si vous en avez marre des FactoryFactoryManager, des classes abstraites ou simplement vous voulez faire chauffer votre cerveau, nous vous invitons à vous joindre à Rémi Forax le 25 mars.</description></item><item><title>Soirée CDI ... Aujourd'hui et demain</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20150211/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2015 19:15:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20150211/</guid><description>Dans cette session, Antonio présentera Contexte &amp;amp; Dependency Injection, expliquera la plupart des concepts (injection, producteurs, intercepteurs, décorateurs, événements &amp;hellip;), mais aussi vous montrera pourquoi CDI est devenu la spécification principale de Java EE.
Tout ceci avec un doux mélange de slides et de démos (qui fonctionnent).
CDI 2.0 est dans les starting block, Antonio terminera la session en vous donnant la feuille de cette nouvelle version.</description></item><item><title>Soirée Golo : un langage simple et léger basé sur Invokedynamic</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20150116/</link><pubDate>Fri, 16 Jan 2015 20:44:15 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20150116/</guid><description>Golo est un langage dynamique pour la JVM développé à partir d'invokedynamic, du coup plus performant, mais ne fonctionnant qu'à partir de java 7
Il est léger, plutôt destiné à l'embarqué, middleware dynamique, avec la capacité d'ajouter des comportements sans re démarrer, &amp;hellip; C'est de la glue syntaxique pour java, permettant la création facile d'un dsl
Le projet Golo en lui même est un template de langage, il est très facile de faire évoluer Golo en Java ou en Golo (il est très facile de contribuer au projet).</description></item><item><title>Soirée Culture du programmeur</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20141210/</link><pubDate>Wed, 10 Dec 2014 19:15:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20141210/</guid><description>Vous avez l'idée qui va vous rendre riche et le budget, maintenant il vous faut les programmeurs. Pas juste les 2 gugus qui parlent de warcraft à la cafet et qui livrent jour après jour une application de plus en plus buggé, mais des PROGRAMMEURS, des vrais. Ceux qui murmurent à l'oreilles des programmes pour faire des applications extraordinaires.
Mais je les trouves où ces types là ?
Cette session présente des réponses concrètes en explorant la culture de ces programmeurs.</description></item><item><title>Soirée Groovy</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20141125/</link><pubDate>Tue, 25 Nov 2014 19:15:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20141125/</guid><description>Groovy n'est pas un nouveau venu parmi les langages alternatifs avec ses 3 millions de téléchargements par an. En quoi est-il un excellent choix pour vos projets ?
courbe d'apprentissage plate intégration transparente avec Java syntaxe concise, parfaite pour les DSL approche originale du typage riche écosystème : Grails, Gradle, Spock, Geb Nous verrons ensemble quand et où vous pouvez l'utiliser et comment en tirer parti pour améliorer votre productivité.</description></item><item><title>Soirée RESTX</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20141015/</link><pubDate>Wed, 15 Oct 2014 19:15:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20141015/</guid><description>Le monde du web est en pleine ébullition, on voit de plus en plus de JS sur le frontend avec des frameworks comme Angular ou Backbone qui finissent même pas séduire les développeurs Java que nous sommes.
Mais pour le serveur, le monde Java garde quand même l'avantage avec son typage, sa maintenabilité et ses performances. Et pour faire communiquer les deux, rien de mieux que des services REST ! Dans cette session, je vous propose donc quelques révisions sur les principes des services REST, pour voir ensuite au travers de nombreuses démos comment RESTX, un outil open source, innovant et made in France peut vous aider à construire, documenter et tester l'API REST idéale pour vos applications web de demain.</description></item><item><title>Soirée Google Glass</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20140911/</link><pubDate>Thu, 11 Sep 2014 19:15:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20140911/</guid><description>les Google Glass, tout le monde en parle.
Mais peu les ont vraiment testées ou ont développé dessus. Cette conférence est une introduction sur les Google Glass et couvrira ce que sont les Glass, comment elles fonctionnent et ce qu'on peut déjà faire avec.
On parlera ensuite de développement via la Mirror API et le GDK Sneak Peek, pour finir par un retour d'expérience en tant que Glass Explorer et développeur depuis presque un an.</description></item><item><title>Soirée MongoDB</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20140611/</link><pubDate>Wed, 11 Jun 2014 19:15:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20140611/</guid><description>MongoDB Le NoSQL est de plus en plus présent dans les projets Java. Avec plus de 5 millions de téléchargements et plus de 600 grand comptes : MongoDB fait parti des bases leader dans le domaine des bases de données Big Data.
Lors de cette présentation, on découvrira les fonctionnalités principales de la base, comment l'utiliser et comment l'intégrer dans un site web avec Java.
Intervenant : Katia Aresti MongoDB sur le terrain MongoDB est un buzzword récurrents depuis plusieurs années maintenant.</description></item><item><title>Soirée Anniversaire Quickies</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20140409/</link><pubDate>Wed, 09 Apr 2014 19:15:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20140409/</guid><description>A l'occasion de son anniversaire, le Tours JUG organise une soirée Quickies avec plusieurs présentations courtes (15 à 30 minutes)
Programmation par contraintes en Java avec Choco3 Après une présentation du concept de programmation par contraintes, nous verrons comment le mettre en oeuvre en Java avec le framework Choco3.
Intervenant : Aline Figoureux
Architecture d'application en C++ et HTML5 Cette présentation montrera comment utiliser HTML5 pour gérer l’IHM d’une application de bureau &amp;ldquo;native&amp;rdquo; en C++, et quelles architectures logicielles peuvent être mises en oeuvre pour utiliser le meilleur des deux mondes.</description></item><item><title>Soirée Hands on ElasticSearch</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20140312/</link><pubDate>Wed, 12 Mar 2014 19:15:28 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20140312/</guid><description> Après le succès de la soirée ElasticSearch en décembre, nous vous proposons un atelier collectif sur l'utilisation d'ElasticSearch et notamment son API Java.
La soirée sera découpée en plusieurs petites présentations et ateliers successifs. Nous aborderons les concepts d'ElasticSearch et mettront en pratique l'indexation, la recherche et les facettes. Pour cette soirée, nous vous recommandons de venir avec un ordinateur avec :
JDK 1.6 Maven 3.x GIT (éventuellement mais pas indispensable) Un IDE est préférable Si possible une rallonge/multiprises</description></item><item><title>Soirée Lambdas et Collections Java 8</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20140219/</link><pubDate>Wed, 19 Feb 2014 19:15:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20140219/</guid><description>L’API la plus utilisée du JDK est sans aucun doute l’API Collection.
Brillamment conçue il y a un peu plus de 15 ans, elle est encore aujourd’hui au coeur de toutes les applications Java. En 2004, elle a subi son premier lifting, avec l’introduction des génériques. Cette mise à jour, bien qu’importante, n’a cependant pas modifié ses patterns d’utilisation. Avec l’introduction des lambdas en Java 8, l’API Collection est à nouveau réécrite, mais cette fois la situation est différente : ses patterns d’utilisation sont complètement changés.</description></item><item><title>Soirée AngularJS</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20140115/</link><pubDate>Wed, 15 Jan 2014 19:15:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20140115/</guid><description>AngularJS se veut un framework JavaScript simple et productif, il déchaine actuellement les passions à travers de nombreux blog.
Google pousse activement ce framework comme étant ce que devrait être HTML avec notamment des composants réutilisables et un binding bidirectionnel allié à un système de templating efficace permettant d'accélérer l'écriture des applications.
Enfin le framework met l'accent sur la testabilité depuis sa conception et facilite les tests sur votre application.</description></item><item><title>Soirée Elasticsearch</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20131211/</link><pubDate>Wed, 11 Dec 2013 19:15:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20131211/</guid><description>Vous utilisez encore des requêtes SQL pour faire des recherches ?
Vos utilisateurs vous reprochent de ne pas pouvoir chercher sur toutes les rubriques ?
Votre temps de réponse moyen est supérieur à la demi-seconde avec seulement quelques millions de documents ?
Il vous faut 3 jours pour produire des statistiques sur vos données ? Vous rêvez d’offrir une recherche &amp;ldquo;à la google&amp;rdquo; sur les données de votre SI ?</description></item><item><title>Soirée Cloud Patterns</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20131120/</link><pubDate>Wed, 20 Nov 2013 19:15:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20131120/</guid><description>Les &amp;ldquo;Platform as a Service&amp;rdquo; du Cloud promettent d'héberger votre application sans changement, mais les choses ne sont pas si simple et vous ne pouvez pas déployer votre vieille application EJB 1.0 dans le Cloud sans quelques refactoring.
Pendant cette session, Nicolas nous expliquera quelques patterns d'architecture à appliquer sur nos nouveau développement, et les refactorings possibles ou services de plateforme qui peuvent nous aider à migrer notre application existante sans changements majeurs, pour que notre transition vers le cloud soit aussi lisse que possible.</description></item><item><title>Soirée Outillage du développeur</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20131023/</link><pubDate>Wed, 23 Oct 2013 19:15:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20131023/</guid><description>Automatisation du poste de développeur Vous avez un projet où il faut 3 jours d'installation acharnée en suivant un wiki obsolète pour réussir à faire un premier commit ?
Vous n'osez plus mettre à jour votre poste depuis 2006 de peur de ne plus pouvoir travailler?
Vous en avez marre d'oublier de mettre à jour le wiki chaque fois qu'il faut installer quelque chose de nouveau pour votre projet?
C'est frustrant&amp;hellip;</description></item><item><title>Soirée cache et scalabilité</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20130911/</link><pubDate>Wed, 11 Sep 2013 19:15:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20130911/</guid><description>Comment diminuer le temps de traitement d’un batch ?
Le temps d’exécution d'une requête ?
Le cache est un des outils du développeur pour résoudre ses problématiques quotidiennes et les concepts qui gravitent autour sont nombreux. Si les mots Cache Aside, Write-Behind, Read-Through ne vous sont pas familiers, cela fait pourtant parti des architectures qu’il est facile à mettre en place et qui dans certains contextes peuvent diminuer de manière drastique la durée d’un batch ou d’une requête.</description></item><item><title>Soirée JavaScript pour le développeur Java</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20130703/</link><pubDate>Wed, 03 Jul 2013 19:15:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20130703/</guid><description>Au secours, votre chef a vu dans DSI-01-MAG-INFORMATIQUE que l'avenir est au application Web et il veut maintenant que tous vos projets soient en JavaScript.
Vous paniquez parce que la dernière fois que vous avez fait du JavaScript, c'était à la faculté dans un éditeur de texte et vous débugguiez en affichant des boites de dialogue.
Au cours de cette présentation, nous verrons que l'écosystème JavaScript a évolué et que vous disposez maintenant de frameworks complets gérant vos couches de présentation, vos tests, vos dépendances et même le backend de vos applications.</description></item><item><title>Soirée TDD Bot Fight en AS3 : le retour</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20121212/</link><pubDate>Wed, 12 Dec 2012 19:00:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20121212/</guid><description>Après le succès de la première soirée, nous vous proposons un match retour.
Venez vous amuser en découvrant le TDD et l’actionscript à travers une compétition de codage où chacun pourra coder le comportement de son robot et affronter ensuite les autres dans une arène virtuelle. Il n’est pas nécessaire de connaître l’actionscript 3 ni même le TDD, vous devez simplement venir avec votre portable ou bien en binôme avec quelqu’un qui possède un portable&amp;hellip;</description></item><item><title>Soirée TDD Bot Fight en AS3</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20120625/</link><pubDate>Mon, 25 Jun 2012 18:15:33 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20120625/</guid><description>Pour cette nouvelle soirée, nous vous proposons de vous amuser en découvrant le TDD et l'actionscript à travers une compétition de codage où chacun pourra coder le comportement de son robot et affronter ensuite les autres dans une arène virtuelle.
Il n'est pas nécessaire de connaître l'actionscript 3 ni même le TDD, vous devez simplement venir avec votre portable ou bien en binôme avec quelqu'un qui possède un portable…</description></item><item><title>Soirée Open Space</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20120530/</link><pubDate>Wed, 30 May 2012 19:00:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20120530/</guid><description>Nous vous proposons une nouvelle formule pour cette soirée : un open space.
Quelques participants du JUG ont eu l'occasion d'assister à la conférence Devoxx qui a eu lieu en avril à Paris. Au cours de cette soirée, ils vous proposeront quelques sujets qu'ils ont appréciés. Après vote du public, nous organiserons quelques discussions ouvertes autour des sujets que vous aurez retenus.
Vous pourrez alors participer pour apprendre mais aussi pour apporter votre point de vue sur ces sujets.</description></item><item><title>Soirée TomEE</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20120404/</link><pubDate>Wed, 04 Apr 2012 19:00:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20120404/</guid><description>Sortie en octobre 2011, Apache TomEE suscite le buzz en se posant clairement comme une alternative légère aux serveurs d'applications JEE historiques.
Apache Tomcat reste de loin le conteneur le plus utilisé dans les entreprises au détriment des serveurs d'applications plus lourds. Depuis JEE 6 et l'apparition des profile, la communauté OpenEJB a proposé d'enrichir Apache Tomcat pour en faire une distribution certifiée Web Profile tout en gardant ce qui fait la force d'OpenEJB depuis son début : sa simplicité, sa puissance et ses nombreuses fonctionnalités très riches (SSHd, intégration Maven, OSGi, etc).</description></item><item><title>Soirée Retour de Devoxx</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20111214/</link><pubDate>Wed, 14 Dec 2011 19:00:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20111214/</guid><description>Devoxx est la plus grande conférence Européenne autour de la plateforme Java. Lors de cette grande messe annuelle, plus de 3300 développeurs se sont réunis pour écouter plus de 170 speakers parler des dernières évolutions de la plateforme Java et des technologies que nous voyons ou verrons apparaitre prochainement dans nos applications.
Au cours de la soirée, Ludovic, Jérôme et Christophe vous présenterons ce qu'ils ont retenu de leur semaine de conférence.</description></item><item><title>Soirée JavaSE 7</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20111019/</link><pubDate>Wed, 19 Oct 2011 19:00:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20111019/</guid><description>Java SE 7 est enfin sorti le 7 juillet 2011, après une longue attente&amp;hellip;
Alors qu'apporte vraiment cette nouvelle version ? Au cours de la soirée, nous ferons le tour des nouveautés et évolution de ce nouveau cru.</description></item><item><title>Soirée Hibernate vs Cloud Computing</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20110921/</link><pubDate>Wed, 21 Sep 2011 19:00:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20110921/</guid><description>Les bases de données relationnelles classiques ont du mal à monter en charge de manière &amp;ldquo;élastique&amp;rdquo;: elles sont de manière générale peu adaptées aux nouvelles solutions de cloud computing, de type Amazon EC2 ou VMWare. Nous verrons dans cette session:
les problèmes couramment rencontrés et leurs solutions proposées par les grand éditeurs (type Oracle RAC), ainsi que leurs limitations comment ces problèmes se traduisent dans le monde Java, en particulier avec Hibernate quelles solutions peuvent être utilisées avec Hibernate, en particulier avec son système de cache: nous verrons les solutions de clustering, dont Terracotta et Coherence ce que proposent les nouvelles solutions dites &amp;ldquo;NoSQL&amp;rdquo;, en prenant l'exemple de Cassandra: leurs avantages, leurs inconvénients, leurs limitations.</description></item><item><title>Soirée Barcamp</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20110720/</link><pubDate>Wed, 20 Jul 2011 19:00:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20110720/</guid><description>Pour cette période estivale où la chaleur donne soif, rien de tel que venir discuter techno autour d'un verre. Le Tours JUG organise un Barcamp le mercredi 20 juillet qui se déroulera au bar le Gambrinus, à 19h.
Qu'est-ce qu'un barcamp ? &amp;ldquo;Un BarCamp est une rencontre ouverte qui prend la forme d'ateliers-événements participatifs où le contenu est fourni par les participants&amp;rdquo;. Pour résumer : on liste les sujets dont certains aimeraient parler, on forme des groupes et on discute.</description></item><item><title>Soirée CDI</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20110615/</link><pubDate>Wed, 15 Jun 2011 19:00:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20110615/</guid><description>Injecter ou ne pas Injecter ? CDI est la question.
Dans cette présentation Antonio Goncalves se concentrera sur CDI (Contexts and Dependency Injection), une JSR qui est arrivée avec Java EE 6.
Il passera en revu les différentes formes d'injection de dépendances, décrira le modèle de CDI et présentera ses autres fonctionnalités (cycle de vie contextuel, interception, évènements, extensions&amp;hellip;).
Si vous en avez ras le bol de votre configuration XML, venez assister à cette présentation et rentrez dans le monde merveilleux du typage fort et du couplage lâche de CDI.</description></item><item><title>Soirée Build Match : Maven 3 vs Gradle</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20110518/</link><pubDate>Wed, 18 May 2011 19:00:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20110518/</guid><description>C'est à un match fratricide auquel vous allez assister !
Les rocks star du Build de la place parisienne nous font le plaisir de descendre en province !
A ma gauche, Arnaud Heritier, Commiter et PMC du projet Apache Maven, co-auteur du livre &amp;ldquo;Apache Maven&amp;rdquo;, et Software Factory Manager chez Exo Platform.
A ma droite, Grégory Boissinot, évangéliste du projet Gradle, le projet qui se pose en tant qu'outil de build nouvelle génération, basé entre autre sur le gestionnaire de dépendances Apache Ivy.</description></item><item><title>Soirée Anniversaire</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20110420/</link><pubDate>Wed, 20 Apr 2011 19:00:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20110420/</guid><description>A l'occasion de son anniversaire, le Tours JUG organise une soirée Quickies avec plusieurs présentations courtes (15 à 20 minutes)
Présentation de Ruby On Rails Ruby et ses frameworks apportent de nombreuses nouveautés qui influencent le développement d'applications Web. Faisons le tour de ces belles choses que l'on aimerait avoir en Java : les frameworks de test, de persistance, de packaging, html&amp;hellip;
Intervenant : Thomas Queste Javascript, l'effroyable vérité Frauduleusement affilié à Java dès sa naissance pour d'iniques raisons commerciales, malmené par des hordes sauvages de webmasters avides de logos en flammes et de gif animés, méprisé par des développeurs embourgeoisés par du typage fort et des langages impératifs, Javascript est ce langage qui malgré une réputation désastreuse est devenu, loin devant java, le langage plus répandu au monde.</description></item><item><title>Soirée "Pimp my App"</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20110316/</link><pubDate>Wed, 16 Mar 2011 19:00:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20110316/</guid><description>Comment moderniser une application web Java existante en 2011 ?
A l'aide de Play! Framework, de différentes techniques apprises ces derniers mois (HTML5, CSS3, JQuery), je vous montrerai comment nous pouvons travailler sur une application existante pour la moderniser.
Le sujet de la gestion du code legacy pour Java est assez amusant, il permet de reprendre le métier et l'existant tout en y apportant une touche un peu plus sympa pour vos utilisateurs.</description></item><item><title>Soirée DSL</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20110216/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2011 20:27:27 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20110216/</guid><description>Vous souhaitez formaliser le métier de vos applications, mais UML est trop générique, trop laxiste ou trop contraignant. Vous souhaitez obtenir plus d'expressivité, de contrôle et de simplicité avec un langage spécifiquement adapté à votre besoin aussi simple ou complexe que vous le souhaitez. Les DSL ou Domain Specific Language (Langage Spécifiques au métier) sont tout ceci et bien plus encore.
Dans cette session, Jérôme BENOIS vous présentera ce qu'est un DSL, ses différentes formes possibles, …</description></item><item><title>Soirée RESThub</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20110119/</link><pubDate>Wed, 19 Jan 2011 19:00:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20110119/</guid><description>RESThub est un Framework Open Source (LGPL) Fullstack permettant de créer rapidement des applications Web 2.0 qui respectent les principes KISS (Keep It Simple, Stupid), DRY (Don't Repeat Yourself) et REST.
Plutôt que de tout réinventer RESThub propose une architecture modulaire basée sur des ténors du monde Java et JavaScript.</description></item><item><title>Soirée Retour de Devoxx</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20101216/</link><pubDate>Thu, 16 Dec 2010 19:00:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20101216/</guid><description>Devoxx est la plus grande conférence Européenne autour de la plateforme Java. Lors de cette grande messe annuelle, plus de 3000 développeurs se sont réunis pour écouter plus de 100 speakers parler des dernières évolutions de la plateforme Java et des technologies que nous voyons ou verrons apparaitre prochainement dans nos applications.
Au cours de la soirée, Ludovic, Jérôme et Christophe vous présenterons ce qu'ils ont retenu de leur semaine de conférences.</description></item><item><title>Soirée Scala</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20101103/</link><pubDate>Wed, 03 Nov 2010 19:00:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20101103/</guid><description>Scala est un langage alternatif pour la machine virtuelle Java. Fonctionnel, orienté objet et statiquement typé, ce langage rime avec productivité !
Découvrez ce qu'il faut absolument savoir de Scala, sa philosophie, son outillage, ses frameworks. Familiarisez-vous avec ce langage grâce à des exemples concrets.</description></item><item><title>Soirée NoSQL, des grands du Web aux entreprises</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20101020/</link><pubDate>Wed, 20 Oct 2010 19:00:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20101020/</guid><description>Depuis un an, NoSQL est en pleine ascension.
Si certains l'expérimentent déjà, beaucoup en parlent et se questionnent de l'intérêt potentiel pour leur projet : cette technologie promet de dépasser certaines limitations des bases de données actuelles, et apporte une vision rafraichissante à la problématique du stockage de données. Reste que c'est un monde en pleine innovation qui est encore difficile à aborder.
Cette présentation sera l'occasion de faire le tour des bases de données NoSQL les plus populaires actuellement et des concepts théoriques qu'elles manipulent.</description></item><item><title>Soirée Git, la gestion de configuration qui vous veut du bien</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20100922/</link><pubDate>Wed, 22 Sep 2010 19:00:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20100922/</guid><description>Code freeze, merges douloureux, installation et administration d'un serveur, sauvegardes fastidieuses, perte de données, branches coûteuses, obstacle au refactoring, cycles de build trop longs…
Ces mots sont-ils pour vous synonymes de Gestion de Configuration ? Vous avez appris à vivre en couple avec un outil en ignorant volontairement ses défauts, mais ils se rappellent régulièrement à vous ?
Découvrez à travers des cas d'utilisation quotidiens comment Git sait se faire oublier et vous faire gagner beaucoup de temps.</description></item><item><title>Soirée Tests de performances</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20100610/</link><pubDate>Thu, 10 Jun 2010 19:00:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20100610/</guid><description>Dans cette présentation consacrée aux performances des applications Java/JavaEE, nous verrons comment définir une stratégie de test et la mettre en place.
Pour cela nous verrons comment définir un plan de test, faire un test de charge, interpréter les résultats, diagnostiquer les problèmes. Et nous finirons par l'étude d'un certain nombre de ces problèmes. Le tout avec l'utilisation de nombreux outils (Benerator, Yourkit, JMeter, VisualVM&amp;hellip;) et d'exemples.
Cette présentation a pour objectif que chacun puisse repartir chez lui avec une meilleure vision de l'audit de performances d'une application Java EE.</description></item><item><title>Soirée Flex</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20100519/</link><pubDate>Wed, 19 May 2010 19:00:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20100519/</guid><description>Une présentation par François Le Droff, architecte technique chez Adobe France, pour enfin savoir comment utiliser Flex et l'intégrer dans votre SI à base de Java. Au programme de la soirée
Une présentation rapide de la plateforme flash et Flex quelques démos la plomberie Flex Java comment retrouver tous ses outils et workflows favoris à la Java dans l'écosystème Flex</description></item><item><title>Soirée Technologies Google</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20100416/</link><pubDate>Fri, 16 Apr 2010 19:00:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20100416/</guid><description>Le thème de cette session sera les technologies Google pour les entreprises et nous accueillerons Didier Girard pour l'occasion.
Au programme vous retrouverez, Google Web Toolkit, Google App Engine, Android ou encore le petit dernier, Google Wave. Cette présentation sera assez pratique et a pour objectif que chacun puisse repartir chez lui avec une meilleure vision des différents produits de Google et comment ils s'architecturent dans une vision globale.</description></item><item><title>Soirée Selenium</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20100310/</link><pubDate>Wed, 10 Mar 2010 19:00:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20100310/</guid><description>Selenium est une suite logicielle complète permettant d'automatiser les tests fonctionnels des applications Web.
Selenium aide ainsi à la saisie des cas de tests jusqu'à l'exécution de ceux-ci de manière automatique. Sous Licence Apache 2.0, Selenium offre une réelle alternative aux solutions payantes.
Dans un premier temps, nous vous présenterons les différents composants de cette suite logicielle. Ensuite, la fusion de Selenium et de Webdriver vous sera présentée avec ses enjeux.</description></item><item><title>Soirée Android</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20100210/</link><pubDate>Wed, 10 Feb 2010 19:00:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20100210/</guid><description>Dans la première partie, François Audineau présentera la couche OS de la plateforme Android. Après une vue générale de l'architecture, nous verrons comment le système Linux a été intégré dans Android.
Dans la seconde partie, Alexandre Thiel nous initiera à son développement à travers la réalisation d'une petite application,de la création du projet à la mise à disposition sur le market. Nous étudierons ensuite plus en détail l'architecture du système,les possibilités offertes par la plateforme ainsi que les pièges à éviter pendant le développement.</description></item><item><title>Soirée Recherche et validation</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20100128/</link><pubDate>Thu, 28 Jan 2010 19:00:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20100128/</guid><description>Hibernate Search. Trouver les données, vous valez mieux que ça La fonction recherche est un composant essentiel d'une application moderne. Retrouver des données devrait être efficace et rapide. Hibernate Search et Lucene fournissent une solution de recherche full-texte facile a utiliser et puissante. Après avoir présenté les avantages de la recherche full-texte, nous allons voir comment les moteurs de recherche font pour s'en sortir face aux erreurs de frappes et autre recherche approximative (notant ment via la recherche phonétique).</description></item><item><title>Réussir vos projets</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20091208/</link><pubDate>Tue, 08 Dec 2009 19:00:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20091208/</guid><description>Pour cette soirée nous aurons deux présentations.
Vaincre le Plouf « Ça a fait &amp;lsquo;Plouf&amp;rsquo; »
les initiatives de votre équipe tombent souvent à l'eau. Vous sentez que des freins d'une nature inconnue ralentissent sa progression.
Ce sont les forces du Plouf.
Cette session est un manuel tactique pour les combattre : des conseils concrets et applicables issus de domaines variés comme la gestion de tâche, la communication interpersonnelle… et également l'agencement d'intérieur.</description></item><item><title>JSF 2.0</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20091110/</link><pubDate>Tue, 10 Nov 2009 19:00:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20091110/</guid><description>JSF ou Java server Faces est LE framework java de présentation web présent dans la version actuelle de Java EE 5.
Il le sera également dans la prochaine version de Java EE 6. A cette fin, celui-ci a eu droit à une nouvelle version majeure, et s'est vu dôté de nouvelles fonctionnalités.
Au cours de cette présentation, nous aborderons l'historique de JSF, les concepts généraux, les nouveautés introduites par cette nouvelle version :</description></item><item><title>eXo Platform</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20091014/</link><pubDate>Wed, 14 Oct 2009 19:00:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20091014/</guid><description>Durant cette session Tugdual Grall, responsable stratégie produit chez eXo Platform, présentera les sujets suivants:
Portail d'entreprises: nouveaux besoins / nouveaux outils quoi de neuf pour les développeurs retour d'experience eXo Platform présentation du projet open source et de la société l'offre eXo Discussion ouverte / Q&amp;amp;A</description></item><item><title>GWT : Google Web Toolkit</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20090909/</link><pubDate>Wed, 09 Sep 2009 18:08:29 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20090909/</guid><description>GWT est un framework open source qui permet de développer des applications web dynamiques en écrivant du code Java. Au cours de cette présentation, nous verrons les principes et le fonctionnement de ce framework.
Par la suite, nous observerons les différentes étapes et les bonnes pratiques pour construire une application GWT tout en montrant les différentes fonctionnalités qu'offre GWT. Une démonstration illustrera également cette présentation.</description></item><item><title>JavaFX: The Platform for Rich Internet Applications</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20090708/</link><pubDate>Wed, 08 Jul 2009 19:00:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20090708/</guid><description>The demand continues to grow for rich interactive content, applications, and services that run on a variety of clients. Rich Applications have achieved a new degree of sophistication with requirements to add multimedia and animation.
With the JavaFX SDK and the latest updates of Java SE 6 it is possible to incorporate innovative elements of rich client applications into existing Java software with minimum effort, enabling consistent user experiences on the desktop, mobile devices, TV, and other consumer platforms.</description></item><item><title>Seam</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20090609/</link><pubDate>Tue, 09 Jun 2009 19:00:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20090609/</guid><description>Le premier objectif de Seam est d'unifier deux technologies JEE : JSF et EJB 3.0. Bien que très puissants, JSF et EJB 3.0 sont très éloignés. Créer une application JEE 5.0 nécessite donc beaucoup de code pour les faire cohabiter.
Seam a été conçu pour combler ce vide et faire la jointure entre ces deux technologies et est vu aujourd'hui comme l'unification de Java EE.
Toutefois, Seam intègre aussi un conteneur de composant permettant de se passer des EJB (ou même, d'utiliser Spring) tout en conservant un moteur transactionnel.</description></item><item><title>Soirée Déploiement rapide (présentation en Anglais)</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20090513/</link><pubDate>Wed, 13 May 2009 09:00:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20090513/</guid><description>&amp;ldquo;How to stop waiting for build/deploy and enjoy coding again&amp;rdquo; - Also known as &amp;ldquo;Watching the logs roll by&amp;rdquo;
25 percent of developers say that their JEE projects take over two minutes to deploy, every time they want to see their changes. Since on average we deploy five times an hour, we are watching the logs roll by, or switching to email and losing focus, for more than an hour every day.</description></item><item><title>Soirée Anniversaire</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20090408/</link><pubDate>Wed, 08 Apr 2009 19:00:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20090408/</guid><description>A l'occasion de son anniversaire, le Tours JUG organise une soirée Quickies avec plusieurs présentations courtes (15 à 20 minutes)
Présentation de LifeRay Liferay est un portail d'intégration Open Source permettant aux utilisateurs d'accéder à des pages regroupant divers contenus et outils. Rapide à installer et possédant un nombre de portlets conséquents, il offre une solution simple et rapide pour déployer un portail d'entreprise tout en permettant de le faire évoluer avec des extensions développées spécifiquement ou disponibles dans le commerce.</description></item><item><title>Soirée Wicket</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20090311/</link><pubDate>Wed, 11 Mar 2009 19:00:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20090311/</guid><description>Dans le contexte actuel des applications de plus en plus riches, l'intégration des différentes technologies mène souvent à de vrais casses tête. Wicket arrive dans ce contexte comme un framework de choix présentant une séparation exclusive de la présentation et des traitements tout en intégrant le javascript désormais indispensable à toute application riche.
Cette présentation permettra à tout un chacun de se faire une idée d'une approche totalement différente des JSP pour le développement d'applications web&amp;hellip;</description></item><item><title>De Retour De Devoxx</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20090211/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2009 19:00:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20090211/</guid><description>Devoxx est la plus grande conférence Européenne autour des technologies Java. Pendant une semaine, plus de 3000 personnes assistent à des présentations données par les créateurs de frameworks et leaders des groupes de spécification des plateformes Java ME, SE ou EE.
Cette année quelques membres du JUG ont pu se rendre à cette conférence. Nous allons vous présenter ce que nous avons vu, les annonces, les tendances, les présentations des futures spécifications.</description></item><item><title>Développer avec l'eXtreme Programming</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20090114/</link><pubDate>Wed, 14 Jan 2009 19:00:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20090114/</guid><description>Google, Yahoo et Microsoft communiquent de plus en plus sur les succès qu'ils obtiennent avec les méthodes agiles comme Scrum ou l'eXtreme Programming (XP).
Pour que les logiciels restent fiables et évolutifs même après plusieurs années de développement, XP propose des pratiques d'ingénierie originales telle TDD, refactoring ou intégration continue. Surtout, il remet le développement logiciel au coeur du projet pour apporter plus de valeur aux utilisateurs.</description></item><item><title>Gestion de dépendances avec Apache Ivy</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20081203/</link><pubDate>Wed, 03 Dec 2008 19:00:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20081203/</guid><description>Gestion de dépendances avec Apache Ivy Avec la sortie imminente de Ivy 2.0, la fondation Apache se dote d'une solution flexible et puissante à la gestion de dépendances.
Mais au fait, la gestion de dépendances logicielle à quoi ça sert ? Est-ce que ça peut vraiment me faire gagner du temps sur mes projets ? Comment évaluer un tel outil ? Et quelle est la réponse apportée par Ivy dans ce contexte ?</description></item><item><title>Test Driven Development pour les newbies</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20081112/</link><pubDate>Wed, 12 Nov 2008 19:00:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20081112/</guid><description>Test Driven Development pour les newbies Présentation et application du Test Driven Development (développement piloté par les tests) par des développeurs qui l'utilisent tous les jours.</description></item><item><title>Apache Maven, mise en oeuvre en entreprise</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20081008/</link><pubDate>Wed, 08 Oct 2008 19:00:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20081008/</guid><description>Apache Maven, mise en oeuvre en entreprise Arnaud et Benoît sont architectes chez OCTO Technology. Ils interviennent dans des entreprises de toutes tailles où ils accompagnent des projets, des cellules transverses ou des DSI. Ils sont souvent sollicités pour améliorer la productivité des équipes, et améliorer la qualité des livrables. Dans ce cadre ils mettent régulièrement en place Apache Maven.
Durant cette session, Arnaud et Benoît vous présenteront les bénéfices que l'on peut attendre de cet outil multifonctions, mais aussi, les pièges à éviter lors de sa mise en oeuvre et de nombreux conseils issus de leur expérience.</description></item><item><title>Intégration continue, retour d'expérience de la mise en oeuvre d'Hudson</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20080910/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2008 19:00:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20080910/</guid><description>Intégration continue, retour d'expérience de la mise en oeuvre d'Hudson L'intégration continue est une pratique de développement proposée par la communauté agile. Après un rappel des principes, on présentera la mise en oeuvre d'une infrastructure d'intégration basée sur Hudson. Une dernière partie présentera l'intégration et l'utilisation de Sonar dans l'infrastructure, lesquelles illustrent les potentialités de l'environnement pour contribuer au pilotage et à l'assurance qualité des projets en cours de développement.</description></item><item><title>Quoi de neuf doc? Les EJB 3.1</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20080611/</link><pubDate>Wed, 11 Jun 2008 19:00:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20080611/</guid><description>Les EJB 3.1 Les EJB 3.1 seront embarqués dans Java EE 6 début 2009. Cette nouvelle version apportera plus de puissance tout en continuant à simplifier l'édition entreprise de la plateforme. Durant cette session vous découvrirez les grandes nouveautés de Java EE 6 et surtout le modèle de composants EJB 3.1. Vous verrez comment le développement d'EJB est passé de lourd, à léger, à encore plus léger.</description></item><item><title>GlassFish et JavaOne 2008</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20080514/</link><pubDate>Wed, 14 May 2008 19:00:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20080514/</guid><description>GlassFIsh GlassFish est un serveur d'application Java EE de nouvelle génération. Alexis nous présentera ce projet Open source.
De retour de JavaOne 2008 La semaine suivante de l'édition 2008 de JavaOne, nous discuterons avec Alexis des annonces et tendances suite à la plus grande conférence annuelle sur Java.</description></item><item><title>Inauguration - Selenium et Unitils</title><link>https://toursjug.github.io/site/event/20080409/</link><pubDate>Wed, 09 Apr 2008 19:00:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/event/20080409/</guid><description>Présentation du Tours JUG, ses objectifs, son mode de fonctionnement Si vous vous demandez encore pourquoi vous allez réserver tous les seconds mercredis du mois, il faut que vous assistiez à cette présentation.
Unitils et Selenium, les partenaires de vos tests Pour cette première réunion du Tours JUG, nous vous proposons une introduction à Unitils qui en plus d'intégrer des frameworks de tests comme JUnit, TestNG, EasyMock et DBUnit, simplifie beaucoup leur utilisation.</description></item></channel></rss>