<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Speakers on Tours JUG</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/</link><description>Recent content in Speakers on Tours JUG</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-fr</language><lastBuildDate>Thu, 28 Nov 2019 00:06:48 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://toursjug.github.io/site/speaker/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Louis Cad</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/louis-cad/</link><pubDate>Thu, 28 Nov 2019 00:06:48 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/louis-cad/</guid><description>Louis CAD développe sur Android depuis 5 ans, dont 3 ans avec Kotlin et 2 ans avec les coroutines.
Il est à l'origine de quelques projets open source en Kotlin chez Beepiz, ainsi que de Splitties.
Louis aime beaucoup inventer, concevoir, imaginer, ré-imaginer, et ça ne se limite pas au code. L'efficience passe avant la performance, et en attendant de s'équiper en vélomobile, il apprécie se déplacer en vélo couché.</description></item><item><title>Emmanuel Bernard</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/emmanuel-bernard/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2019 21:13:50 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/emmanuel-bernard/</guid><description>Diplômé de Supélec, Emmanuel Bernard a passé quelques années dans le secteur de la grande distribution où il a commencé à s'impliquer dans le monde de l'ORM. Il a rejoint l'équipe Hibernate en 2003 et est maintenant développeur principal chez JBoss de Red Hat.
Emmanuel est le développeur principal d'Hibernate Annotations et Hibernate EntityManager, 2 projets clés qui s'appuient sur Hibernate Core pour implémenter la spécification Java Persistence (tm) et dirige également Hibernate Search et Validator.</description></item><item><title>Alexandre Thiel</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/alexandre-thiel/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2019 21:10:31 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/alexandre-thiel/</guid><description>Ingénieur diplômé de l'INSA de Lyon, Alexandre Thiel s'est passionné pour les technologies Java dans lesquels il travaille depuis sa sortie de l'école.
Il a assumé des missions diverses en Java EE et en Swing et s'est intéressé aux problématiques de mapping objet relationnel et des interfaces riches en réalisant des frameworks spécialisés pour des besoins de clients.
Attiré par les nouvelles possibilités offertes par les smartphones, il s'est mis au développement Android à sa sortie.</description></item><item><title>François Audineau</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/francois-audineau/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2019 21:09:43 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/francois-audineau/</guid><description>François Audineau est titulaire d'un Master SIR.
Salarié chez Apside, il enseigne également à Supinfo Tours.
Il est passionné de tout ce qui touche aux systèmes d'exploitation et en particulier à Linux et Android. Il est également package maintainer de paquets ArchLinux.</description></item><item><title>Kévin Pollet</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/kevin-pollet/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2019 21:04:59 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/kevin-pollet/</guid><description>Ingénieur d'études JAVA à SERLI, Kévin Pollet a réalisé le plug-in Helium qui permet, à partir de Selenium IDE, d'effectuer des tests fonctionnels sur le flux Http généré par une application Web.
Grâce à cette contribution, il est actuellement co-leader du projet Selenium IDE et Helium. Il porte un interêt particulier pour les projets Open Source et les technologies autour de la plateforme Java/Java EE.</description></item><item><title>Jérémy Hérault</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/jeremy-herault/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2019 21:04:18 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/jeremy-herault/</guid><description>Ingénieur d'études Java à SERLI, Jérémy Hérault est actuellement en charge du processus d'automatisation des tests fonctionnels d'applications web pour un grand compte de son entreprise.
Co-leader du projet Helium, un projet de plugin pour Selenium permettant de réaliser des tests évolués sur le flux HTTP, Jérémy fait également partie du lead Selenium IDE grâce à ses contributions au projet OpenSource Selenium.</description></item><item><title>Erwan de Ferrieres</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/erwan-de-ferrieres/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2019 21:03:16 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/erwan-de-ferrieres/</guid><description>Consultant technico-fonctionnel chez Néréide, Erwan de FERRIERES est aussi committer sur le projet Apache OFBiz. Cette double casquette l'amène régulièrement à écrire et développer des tests via l'outil Selenium sur les différents projets auxquels il participe.</description></item><item><title>Didier Girard</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/didier-girard/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2019 20:59:49 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/didier-girard/</guid><description>Didier Girard est à la tête de la Direction Technique de SFEIR où il définit la stratégie technologique de l'entreprise tout en assurant des missions d'architecture pour des grands comptes.
Il est Docteur en Informatique de l'Ecole Normale Supérieure de Lyon, architecte J2EE, il utilise Java coté serveur depuis 1997. Créateur du site portail www.application-servers.com, il anime régulièrement des conférences sur des sujets comme l'industrialisation des développements, le client riche, Eclipse, les services web, l'architecture J2EE…</description></item><item><title>François Le Droff</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/francois-le-droff/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2019 20:56:22 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/francois-le-droff/</guid><description>Brestois d'origine, Parisien d'adoption, François Le Droff est architecte technique chez Adobe France depuis 2007, après 9 ans d'expérience dans le développement d'application web1+n principalement en Java/JEE.
Acteur et contributeur de la communauté open source (FlexPMD, Cairngorm3, qsos, xradar, fna), François est membre de l'OSSGTP, et du ParisJUG.
Conférencier au salon solution linux, à MAX, chez les Tontons Flexeurs ou encore dernièrement au ParisJUG, BreizhJUG et RiveriaJUG, il est également l'auteur d'un blog technique autour des technologies Java et Flex : www.</description></item><item><title>Antonio Gomes Rodrigues</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/antonio-gomes-rodrigues/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2019 20:53:31 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/antonio-gomes-rodrigues/</guid><description>Antonio Gomes Rodrigues, après quelques années en tant que développeur, est tombé dans la performance des applications Java/JavaEE lors d'un projet en offshore.
Depuis il s'est spécialisé sur ce thème, partage ses découvertes en étant rédacteur technique pour le site developpez.com et est relecteur technique pour des livres traitant de Java EE.</description></item><item><title>Michael Figuiere</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/michael-figuiere/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2019 20:47:25 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/michael-figuiere/</guid><description>Michaël est consultant chez Xebia où il intervient notamment sur des sites Web à fort trafic. A son aise tant avec les environnements JEE qu'avec les technologies de plus bas niveau, il est spécialisé dans les architectures distribuées et les technologies innovantes telles que NoSQL, les moteurs de recherche, ou encore le data mining.
Sur le blog de Xebia, Michaël est un contributeur actif des revues de presse ainsi que l'auteur de nombreux articles.</description></item><item><title>Romain Maton</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/romain-maton/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2019 20:42:43 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/romain-maton/</guid><description>Après trois années passées chez Improve Technologies, Romain est aujourd'hui consultant Java/JEE chez Xebia.
Mission après mission, il s'est forgé une solide expérience en développement Web et logiciel. Il dispose ainsi d'une très large compétence sur l'emsemble de l'ecosystème JEE, que ce soit sur les bonnes pratiques d'architecture, sur les frameworks de développement ou sur les interfaces client riches.
Inconditionnel du pair programming, certifié Scrum Master, c'est un fervent disciple des méthodes Agiles.</description></item><item><title>Jérôme Benois</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/jerome-benois/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2019 20:29:16 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/jerome-benois/</guid><description>Après 8 années passées au sein d'une DSI, puis responsable technique d'une SSII parisienne, Jérôme a rejoint Obeo, the Model Driven company, en 2008 en tant qu'Architecte et Consultant Eclipse Modeling.
Il est expert sur les approches pilotées par les modèles. Il utilise Java depuis 2000 et s'intéresse à l'amélioration de l'efficacité des développeurs en combinant model-driven, tests, intégration continue, et les méthodologies agiles (certifié Scrum Master).
Jérôme est très impliqué dans les communautés Open-source, est membre de l'OSSGTP, committer sur Acceleo, créateur du module de génération JEE/Spring pour Acceleo, committer Eclipse Modeling et Apache Easyant.</description></item><item><title>Nicolas Martignole</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/nicolas-martignole/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2019 20:25:24 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/nicolas-martignole/</guid><description>Auteur du blog le Touilleur Express et membre de l'équipe du Paris JUG. Technical Team Leader freelance depuis 2008 : accompagnement des développeurs, mise en place de Scrum, formation et développement à Java.
5 ans dans une agence Web puis une Startup Java 6 ans chez Thomson-Reuters dans la Finance, développeur sénior puis technical team leader. depuis 2008 consultant indépendant. Missions d'expertises Java dans le monde de la Finance pour le compte de grandes banques.</description></item><item><title>Geoffroy Vibrac</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/geoffroy-vibrac/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2019 20:21:47 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/geoffroy-vibrac/</guid><description>Développeur d'application depuis plus de 10 ans il a intégré le service informatique de l'université de Tours en octobre 2010. Affecté au déploiement et à l'intégration du logiciel de GRH de l'université, il développe également un logiciel de gestion de produit dangereux reposant sur Java EE 6 et Glassfish.
Il s'intéresse aux technologies liées aux cartes à puces et particulièrement aux services associés au sans contact comme le NFC.</description></item><item><title>Thomas Queste</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/thomas-queste/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2019 20:20:45 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/thomas-queste/</guid><description>Thomas développe en Java depuis de nombreuses années et en Ruby depuis un peu moins d'années.
Il aide les équipes à écrire du code dont elles sont fières et il met en place des processus qui diminuent le ratio quantité de sueur par ligne de code. Quand il rentre chez lui, il se transforme en papa ou part courir.
Son profil complet est sur LinkedIn.</description></item><item><title>Grégory Boissinot</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/gregory-boissinot/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2019 18:48:17 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/gregory-boissinot/</guid><description>Grégory Boissinot est consultant Zenika, un cabinet d'architecture informatique spécialisé dans le conseil et la réalisation de solutions basées sur les nouvelles technologies.
Il est un spécialiste des outils de build et des problématiques d'intégration continue qu'il a mis en place à grande échelle. Il possède une expérience industrielle grand compte de ces problématiques et contribue activement à la communauté Open Source dans ce domaine en étant l'un des principaux commiteurs Jenkins/Hudsons.</description></item><item><title>Arnaud Héritier</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/arnaud-heritier/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2019 18:43:58 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/arnaud-heritier/</guid><description>Arnaud Héritier est Software Factory Manager chez eXo Platform.
Il est en charge des méthodes et outils de cet éditeur de logiciels afin d'améliorer la qualité des produits, et la productivité des équipes, en interne mais aussi chez les intégrateurs et clients.
Passionné par le développement de logiciels il a rejoint en 2004 la communauté Open Source du projet Apache Maven. Il est ensuite rentré dans son comité de direction en 2005.</description></item><item><title>Julien Dubois</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/julien-dubois/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2019 18:33:20 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/julien-dubois/</guid><description>Julien Dubois est directeur du pôle conseil chez Ippon Technologies, société spécialisée dans le développement et l'architecture d'applications Java.
Il y dirige une équipe de consultants et architectes de haut niveau, et intervient régulièrement chez les clients de la société. Julien est connu dans le monde Java pour avoir co-écrit le livre &amp;ldquo;Spring par la pratique&amp;rdquo;, avoir dirigé la filiale française de SpringSource, et pour parler régulièrement à des conférences.</description></item><item><title>Jean-Louis Monteiro</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/jean-louis-monteiro/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2019 18:22:35 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/jean-louis-monteiro/</guid><description>Architecte Logiciel sénior, spécialisé en Java / JEE et passionné par l'Open Source et tout ce que cela apporte. Il travaille principalement pour les banques, assurances, télécommunications, etc.
Jean-Louis enseigne JEE 6 à l'Université et en école supérieure. Il participe au JCP d'Oracle pour la première fois en 2011 avec la spécification EJB 3.2 (membre de l'Expert Group).
Jean-Louis contribue largement à différents projets Open Source principalement au sein de la fondation Apache et du projet Apache OpenEJB/TomEE.</description></item><item><title>Romain Manni-Bucau</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/romain-manni-bucau/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2019 18:21:59 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/romain-manni-bucau/</guid><description>Développeur Java et JEE, Romain participe activement au développement d'OpenEJB depuis début juin 2011.
Son domaine professionnel est principalement lié au domaine des banques, assurances. Son environnement logiciel est principalement composé d'Open Source et plus particulièrement lié à la fondation Apache (TomEE, Karaf, &amp;hellip;).</description></item><item><title>Mathurin Body</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/mathurin-body/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2019 18:13:35 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/mathurin-body/</guid><description>ngénieur logiciel chez Apside, spécialisé dans le développement Java et Flex/Actionscript.
Co-manager du Breizh Flex User Group.
Formateur sur les méthodes agiles et les technologies Flex/Actionscript.</description></item><item><title>Mathilde Lemée</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/mathilde-lemee/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 23:37:39 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/mathilde-lemee/</guid><description>Après plusieurs années en tant qu'indépendante, Mathilde Lemée a rejoint Terracotta en 2012. Elle est actuellement très active au sein des JDuchess, groupement feminin autour de Java, qu’elle a co-fondé en 2010.
Elle est à l’origine de www.java-freelance.fr, où elle poste sur les sujets qui l’interessent (tests, performance, nouveauté, etc&amp;hellip;).
Elle est intervenue dans différentes conférences (ParisJUG, Marmite, Mix-it, SoftShake&amp;hellip;) et édite également des applications ludo-éducatives pour les 2-7 ans (www.</description></item><item><title>Pierre Barnoux</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/pierre-barnoux/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 23:34:36 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/pierre-barnoux/</guid><description>Pierre Barnoux est architecte logiciel dans le domaine de la monétique chez Worldline, filiale du Groupe Atos. En marge de son expertise technique, il dispense des formations et effectue des revues ainsi que des audits de code.</description></item><item><title>Michael Bitard</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/michael-bitard/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 23:33:25 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/michael-bitard/</guid><description>(Prendre la voix de Julien Lepers)
Top je travaille chez Orange Business Services depuis bientôt 5 ans,
je suis développeur,
plutôt java,
passionné par mon métier,
j'ai découvert les méthodes agiles au sein d'une équipe qui déchire et qui fait de l'erlang.
Je suis Scrum Master à mes heures perdues et je suis en passe de devenir freelance en région toulousaine je suis je suis?
Michaël Bitard bonne réponse !</description></item><item><title>Nicolas De Loof</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/nicolas-de-loof/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 23:28:19 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/nicolas-de-loof/</guid><description>Nicolas a été architecte Java pendant 14 ans pour une société de services Française. Techno-addict et développeur open-source, il a rejoint l'équipe d'Apache Maven en 2007, en se concentrant sur le plugin Google Web Toolkit et plus tard la communauté Jenkins.
Avec plusieurs relations dans la communauté Java Françaises, il a créé le BreizhJUG à Rennes en 2008. Il a plus tard fondé le BreizhCamp, une conférence sur deux jours.</description></item><item><title>David Pilato</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/david-pilato/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 23:18:14 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/david-pilato/</guid><description>David Pilato est &amp;ldquo;technical advocate&amp;rdquo; chez Elasticsearch.com, après avoir passé les deux dernières années à promouvoir le projet open-source Elasticsearch, dont il anime la communauté française. Fidèle des JUG, il a donné une conférence sur le sujet lors de la première édition de Devoxx France en avril 2012 et sillonne désormais les routes de France pour partager sa passion.
Il a implémenté un certain nombre de plugins pour l'écosystème Elasticsearch (Rivers RSS, FileSystem et DropBox, Factories Spring).</description></item><item><title>José Paumard</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/jose-paumard/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 23:08:25 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/jose-paumard/</guid><description>Passionné par la programmation depuis plus de 20 ans, José a fait ses premières armes en assembleur, puis C, C parallèle sur machine SIMD avant d’adopter Java comme langage objet, indispensable à la plupart des grandes applications modernes. Maître de conférences à l'institut Galilée (Université Paris 13), et docteur en mathématiques appliquées de l'ENS de Cachan. Il découvre le langage Java en 1995, et enseigne les technologies Java / Java EE en DESS, M2 et 3ème année ingénieur depuis 1998.</description></item><item><title>Sylvain Lezier</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/sylvain-lezier/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 23:01:25 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/sylvain-lezier/</guid><description>De formation universitaire (tout sauf informatique) et développeur depuis 7 ans sur un portefeuille d'applications du SI technique d'Orange puis au sein d'Orange Business Services - Online Multimedia, Sylvain s'intéresse aux langages et à la formalisation.</description></item><item><title>Rodrigo Reyes</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/rodrigo-reyes/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 22:59:59 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/rodrigo-reyes/</guid><description>Après avoir essentiellement travaillé comme chef de projet technique et/ou transverse, Il s'est recentré vers ce qui le passionne, la technique, et il travaille comme freelance, principalement dans l'architecture et le développement java, web, linux, et si possible le tout combiné.
Il a créé ou participé à de nombreux logiciel libres en java, c++, ou lisp (JSmooth, Emacs/jde, swit, etc)
Il blogue de temps en temps sur blog.kornr.net</description></item><item><title>Mathieu Ancelin</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/mathieu-ancelin/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 22:53:49 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/mathieu-ancelin/</guid><description>Mathieu Ancelin est développeur à SERLI, spécialisé dans la programmation web et les frameworks web modernes avec un bon background autour des technologies Java EE.
Mathieu est impliqué dans plusieurs projets open-source comme GlassFish et Weld, et en lead également quelques un comme ReactiveCouchbase et Weld-OSGi.
Il est membre de l'expert group de la JSR-346 (CDI 1.1), membre de l'OSGi EEG et fait partie de l'équipe du Poitou-Charentes JUG.</description></item><item><title>Katia Aresti</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/katia-aresti/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 21:12:38 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/katia-aresti/</guid><description>Katia Aresti, membre du MongoDB User Group à Paris et MongoDB master depuis 2012, travaille depuis 2005 dans l’informatique comme freelance, principalement autour de la plateforme Java et PHP. Elle intervient sur les sujets autour de Java et MongoDB sous la forme de présentations formelles, open-spaces ou workshops. Elle est passionnée par l’agilité, l’open-source et par contribution communautaire.
Suivez-là sur Twitter.</description></item><item><title>Alain Regnier</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/alain-regnier/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 21:06:28 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/alain-regnier/</guid><description>Alain Regnier est Architecte Technique et Entrepreneur passionné d'innovation.
Suivez le sur Twitter ou son blog.</description></item><item><title>Xavier Hanin</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/xavier-hanin/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 21:03:21 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/xavier-hanin/</guid><description>Après de nombreuses péripéties en tant qu'indépendant ou créateur de société, Xavier est actuellement architecte principal et responsable de l'agence de Bordeaux chez 4sh France, société de service spécialisée dans l'accompagnement des éditeurs de logiciels.
Passionné par le développement en particulier Java et Web, il se disperse souvent notamment dans les projets open source (il est notamment créateur d'Apache Ivy et plus récemment de restx.io). Il partage volontiers sa passion en tant qu'enseignant à l'ENSEIRB MATMECA, fondateur du BordeauxJUG, ainsi que lors de conférences comme ApacheCon, JavaZone ou Devoxx ou plus simplement autour d'un verre.</description></item><item><title>Guillaume Laforge</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/guillaume-laforge/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 20:58:55 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/guillaume-laforge/</guid><description>Guillaume Laforge dirige le projet de langage de programmation Groovy depuis 10 ans déjà. Il a participé à la création du framework web Grails, à l'écriture du livre Groovy in Action, et présente souvent Groovy à des conférences en France et à l'étranger.
Guillaume est également un des membres fondateurs du podcast des Cast Codeurs, et fait également partie de l'OSSGTP, un regroupement de développeurs Open Source.</description></item><item><title>Jean-Laurent de Morlhon</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/jean-laurent-de-morlhon/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 20:55:02 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/jean-laurent-de-morlhon/</guid><description>Programmeur Freelance, Co-Créateur de CodeStory (concours de code et live coding) et de Serpodile (materiels et apps alternatifs pour enfants), ex-cto de Xebia.
#tests #web #java #coffeescript</description></item><item><title>Philippe Charrière</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/philippe-charriere/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 20:45:05 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/philippe-charriere/</guid><description>Philippe Charrière, ardent défenseur du libre et directeur technique chez SQLI group.</description></item><item><title>Rémi Forax</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/remi-forax/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 20:39:12 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/remi-forax/</guid><description>Java Plombier, Maitre de Conférence à l'université de Paris Est Marne la vallée, Virtual Machine Whisperer, martyrise ses pauvres étudiants, complexifie Java en étant experts pour les JSR 292, 335 et 376, développe des librariries et langage dynamiques open source utilisés ou pas.</description></item><item><title>Joris Potier</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/joris-potier/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 20:35:58 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/joris-potier/</guid><description>Joris Potier est co-fondateur de l'équipe de développeurs indépendants Code-Troopers qui sévit actuellement en région tourangelle.
Diplômé de Polytech'Tours en 2009, Joris a notamment acquis son expérience par son implication pour divers projets de startups en tant que développeur Java curieux et agiliste convaincu.&amp;rdquo;</description></item><item><title>Nicolas Carlier</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/nicolas-carlier/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 20:35:11 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/nicolas-carlier/</guid><description>Diplômé d'un DESS Sécurité Informatique, Nicolas travaille depuis 8 ans chez Atos Worldline.
Entré en tant que développeur, il est actuellement architecte logiciel. Il consacre une journée par semaine (avec d'autres geeks en costumes ;-) à travailler sur des sujets d'innovation au sein de sa société.
A cette occasion une partie du temps est consacrée à contribuer à des projets Open Source dont RESTHub.</description></item><item><title>Horacio Gonzalez</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/horacio-gonzalez/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 20:27:43 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/horacio-gonzalez/</guid><description>Software Engineer Citizen Data - Founder and leader FinistJUG
Malgré ce que son accent espagnol bien prononcé peut suggérer, Horacio est arrivé en France il y a une quinzaine d'années déjà. Passionné d'informatique, dans laquelle il est tombé depuis tout petit, il a découvert Java en 1997 et depuis il n'a pas arrêté de bosser autour.
Après quelques années comme architecte technique au Crédit Mutuel Arkea, Horacio travaille actuellement à Cityzen Data, entreprise spécialisée dans le domaine du Big Data.</description></item><item><title>Amira LAKHAL</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/amira-lakhal/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 20:18:46 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/amira-lakhal/</guid><description>Amira LAKHAL est développeur Java chez Valtech.
Elle est passionnée par l’agilité et les langages fonctionnels. Elle s’intéresse aussi aux problématiques de Big Data et diverses solutions de stockage des données volumineuses.
Elle a animé des conférences sur la base NoSql Cassandra. Elle aide aussi à la mise en avant des femmes dans l’IT.</description></item><item><title>Cyril Mottier</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/cyril-mottier/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 20:15:12 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/cyril-mottier/</guid><description>Cyril Mottier est Google Developer Expert et developpeur chez Captain Train.</description></item><item><title>Youen Chene</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/youen-chene/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 20:10:04 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/youen-chene/</guid><description>Passionné d’informatique et de programmation depuis le CE2 (génération MO5/TO7), Youen est un des activistes au sein du Normandy JUG (@normandyjug), Devoxx4Kids et Codeurs en Seine (@codeursenseine).
Après 7 ans de prestation et de consulting en région parisienne, il est passé développeur-manager chez Masternaut puis maintenant CTO chez Creative Data (où est développée Saagie, la plateforme data prête à l’emploi).
Twitter : @youen_chene Blog : www.youenchene.fr</description></item><item><title>Alexandre DuBreuil</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/alexandre-dubreuil/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 18:47:57 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/alexandre-dubreuil/</guid><description>PTech lead canadien (garanti sans accent) de l'équipe intégration assureur chez LesFurets.com, je m'intéresse depuis longtemps aux techniques de gestion de code, de construction d'application et de delivery.</description></item><item><title>Gilles Di Guglielmo</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/gilles-di-guglielmo/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 18:47:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/gilles-di-guglielmo/</guid><description>Gilles travaille depuis 15 ans pour différents éditeurs de logiciels (ILOG, PrimaSolution, Courtanet) sur des sujets très variés: librairie graphique 2D, moteur de règles, plate-forme de services, code génération de modèle métier.
Actuellement, il est architecte pour le site LesFurets.com, et aime prendre l'air de temps en temps à San Francisco ou à Anvers.
Il a présenté différentes sessions à JavaOne, Devoxx, SoftShake, CodeGeneration et plusieurs Java User Group en France.</description></item><item><title>Eric Le Merdy</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/eric-le-merdy/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 18:41:56 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/eric-le-merdy/</guid><description>Éric est particulièrement heureux lorsqu'il est en train de coder. Dans un état d'esprit agile, il aime se sentir appartenir à une équipe de développement cool et partager son enthousiasme.
En complément de son appétit pour la pratique de l'art de la programmation, il aime aussi la théorie. Le &amp;ldquo;Lean Software Development&amp;rdquo; satisfait son intérêt pour à la fois la culture japonaise et les méthodes efficaces qui mettent en avant les humains.</description></item><item><title>Sébastian Le Merdy</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/sebastian-le-merdy/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 18:41:09 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/sebastian-le-merdy/</guid><description>Je m'appelle Sébastian. J'aime le software crafstmanship.
Je suis un dévelopeur passionné. Mon langage naturel est Java mais j'aime bien écrire du code avec d'autres langages comme Scala ou Javascript ; tant que c'est le bon outil pour la bonne tâche. Je suis attaché à livrer souvent et très tôt I want to deliver early and often my crafted software to end users using agile methodologies. I really wants to write a high tested quality code.</description></item><item><title>Antonio Goncalves</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/antonio-goncalves/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 18:34:11 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/antonio-goncalves/</guid><description>Antonio Goncalves est un développeur senior qui vit à paris.
Ancien de chez BEA il est aujourd'hui consultant Java EE indépendant avec une bonne expertise des serveurs d'application comme JBoss, Weblogic ou GlassFish. Il est l'un des fondateurs du Paris Java User Group et plus récemment de Devoxx France. Antonio est aussi l'une des voix des CastCodeurs, auteur de livres sur Java EE&amp;hellip;.
Et Java Champion.</description></item><item><title>François Robert</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/francois-robert/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 18:18:11 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/francois-robert/</guid><description>François Robert, cultivateur de bug bio depuis quelques décénies, curieux de tout, bercé au logiciel libre.
Il a officié chez ApsideTOP quelques années, pour ensuite devenir Techlead chez Hamonie mutuelle.
Il est depuis 2018 Jug leader du ToursJUG.</description></item><item><title>Mickael Débonnaire</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/mickael-debonnaire/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 18:17:10 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/mickael-debonnaire/</guid><description>Lead Developer chez Apside Top à Tours.
Passionné et partageur, j'interviens principalement sur la plateforme Java mais j'explore d'autres contrées comme l’écosystème Javascript et la programmation fonctionnelle.</description></item><item><title>Matthieu Bollot</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/matthieu-bollot/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 18:14:36 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/matthieu-bollot/</guid><description>Matthieu est co-fondateur de l'équipe de développeurs indépendants Code-Troopers.
Depuis 6 ans il intervient dans des structures variées, en partant des petites start-ups jusqu'aux immenses SSII pour réaliser des applications web en java/AngularJS avec un intérêt pour docker.
Il blog de temps en temps sur code-troopers.com/blog et vous pouvez le suivre sur @mattboll.</description></item><item><title>Guillaume Scheibel</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/guillaume-scheibel/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 11:46:30 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/guillaume-scheibel/</guid><description>Guillaume est développeur chez Expedia à Londres et a travaillé durant quelques années en France en société de services.
Il a également co-créé le JUG pour la région de Strasbourg (ElsassJUG) et contribue à des projets open source tel que Hibernate OGM ou plus récemment Asciidoctor.
En 2015, il a été reconnu JBoss Hero par Red Hat et de parle lors de conférences (Soft-Shake, Devoxx FR, BE et MA, Codeurs en Seine, BreizhCamp) ou JUGs.</description></item><item><title>Stéphane Nicoll</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/stephane-nicoll/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 11:27:53 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/stephane-nicoll/</guid><description>Stéphane travaille sur Spring Boot, Spring Framework et start.spring.io.
Profile spring : spring.io/team/snicoll</description></item><item><title>Stéphane LANDELLE</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/stephane-landelle/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 11:20:59 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/stephane-landelle/</guid><description>Stéphane LANDELLE est le CEO de Gatling.</description></item><item><title>Maxime Ghignet</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/maxime-ghignet/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 11:14:55 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/maxime-ghignet/</guid><description>Développeur passionné, j'ai démarré tout jeune en intégrant des templates graphiques réalisés sur Photoshop, ce qui m'a progressivement amené au développement web.
Constamment à la recherche d'outils pour gagner du temps et améliorer la qualité de mon code, j'aime partager mes trouvailles.</description></item><item><title>Freddy Mallet</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/freddy-mallet/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 11:10:33 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/freddy-mallet/</guid><description>Freddy est l'un des co-fondateurs de la société SonarSource.
Il est tout particulièrement impliqué dans le développement produit mais est également un acteur zélé de la mise en œuvre d'une organisation à plat chez SonarSource.</description></item><item><title>Baptiste Lecocq</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/baptiste-lecocq/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 00:55:10 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/baptiste-lecocq/</guid><description>Baptiste travaille actuellement chez OCTO Nord (@OCTOChti / @OCTOTechnology).
Après avoir porté et apporté sa passion sur différent langages et frameworks du monde Javascript, il s'est porté vers un certain nombre de méthodes liées à l’agilité et au software craftmanship pour faire grandir les équipes qu’il accompagne.</description></item><item><title>David Gageot</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/david-gageot/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 00:51:44 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/david-gageot/</guid><description>David is a Developer Advocate at Google Cloud. He's working on Containers Tools, especially on developer experience.
Previously, he helped open the R&amp;amp;D office of Docker in Paris and worked on Docker for Mac and Docker for Windows.</description></item><item><title>Florent Ramière</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/florent-ramiere/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 00:34:10 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/florent-ramiere/</guid><description>Florent Ramière (@framiere) a plus de vingt années d'expérience dans le développement logiciel et la conduite de projets informatiques.
Il a passé plusieurs années aux Etats-Unis chez un éditeur de logiciel. A son retour en France après un détour chez Capgemini, il a co-fondé la société Jaxio. Après plus de 10 ans d'entreprenariat, Florent a rejoint Confluent -la société fondée par les créateurs d'Apache Kafka- où il accompagne les grands comptes en Europe en tant que Technical Account Manager.</description></item><item><title>Benoit Lafontaine</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/benoit-lafontaine/</link><pubDate>Wed, 20 Nov 2019 18:39:26 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/benoit-lafontaine/</guid><description>Benoit est Architecte Senior chez OCTO spécialisé dans les technologies Java/JEE, sur lesquelles il travaille depuis plus de sept ans.
Il anime la communauté Java au sein d'OCTO. Il intervient dans une grande variété de projets en tant qu'architecte, expert et coach technique. Early adopter de Maven 2, il l'utilise aujourd'hui sur la quasi-totalité des projets sur lesquels il intervient.</description></item><item><title>Guillaume Duquesnay</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/guillaume-duquesnay/</link><pubDate>Wed, 20 Nov 2019 18:38:30 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/guillaume-duquesnay/</guid><description>Après 7 ans passés à développer du Java sur les centres de calculs de la Compagnie Générale de Géophysique, en tant qu'architecte technique et chef de projet, Guillaume est depuis 4 ans architecte chez OCTO, et s'implique notamment sur les communautés J2EE et Agile. Les clients font appel à son profil de manager et de coach afin d'aider leurs projets à produire plus de valeur.
Guillaume est aussi l'inventeur des concepts de « plouf » et « d'anti-plouf » dans les DSI (Vaincre le plouf), métaphores aquatiques avec lesquelles il aide ses clients à combattre les initiatives qui « tombent à l'eau »</description></item><item><title>Damien Gouyette</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/damien-gouyette/</link><pubDate>Wed, 20 Nov 2019 18:30:06 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/damien-gouyette/</guid><description>Expert technique java / JEE au sein d'une grande société d'assurances.
Il assure au sein d'une équipe transverse du support, de la documentation, et participe à la définition des normes de développement.
Damien Gouyette est plus particulièrement spécialisé dans le développement d'IHM</description></item><item><title>Tugdual Grall</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/tugdual-grall/</link><pubDate>Wed, 20 Nov 2019 18:23:10 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/tugdual-grall/</guid><description>Tugdual Grall is a Technical Evangelist at MapR, an open source advocate and a passionate developer.
He currently works with the European developer communities to ease MapR, Hadoop and NoSQL adoption.
Before joining MapR, Tug was Technical Evangelist at MongoDB and Couchbase. Tug has also worked as CTO at eXo Plaform and JavaEE product manager, and software engineer at Oracle. Tugdual is Co-Founder of the Nantes JUG (Java User Group) that holds since 2008 monthly meeting about Java ecosystem.</description></item><item><title>Guillaume Soldera</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/guillaume-soldera/</link><pubDate>Wed, 20 Nov 2019 18:10:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/guillaume-soldera/</guid><description>Guillaume Soldera est ingénieur d'études Java EE à SERLI.
Ses domaines de prédilection : la plateforme Eclipse (RCP, EMF/GMF) et Google Web Toolkit qu'il met en oeuvre sur des projets de refonte de SI.</description></item><item><title>Simon Ritter</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/simon-ritter/</link><pubDate>Wed, 20 Nov 2019 08:07:07 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/simon-ritter/</guid><description>Simon Ritter is a Java Technology Evangelist at Sun Microsystems.
Simon has been in the IT business since 1984 and holds a Bachelor of Science degree in Physics from Brunel University in the U.K. Originally working in the area of UNIX development for AT&amp;amp;T UNIX System Labs and then Novell, Simon moved to Sun in 1996.
At this time he started working with Java technology and has spent time working both in Java technology development and consultancy.</description></item><item><title>Patrice Pichereau</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/patrice-pichereau/</link><pubDate>Wed, 20 Nov 2019 08:01:20 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/patrice-pichereau/</guid><description>Patrice Pichereau est Ingénieur Maître en Génie des Systèmes industriels, diplômé de l'université de Poitiers.
Il débute sa carrière en 2000 au sein de Quatuor Solutions.
Il devient chef de projet technique en 2002, et gère des projets de plus en plus importants dans le domaine du tourisme jusqu'en 2007, ou il devient directeur technique. En 2008, le projet Meteojob est lancé : il prend alors en charge l'équipe de développement et définit une architecture technique innovante fondée sur le framework JBoss Seam tout en se basant sur l'expérience acquise dans le domaine du tourisme.</description></item><item><title>Mikael Robert</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/mikael-robert/</link><pubDate>Wed, 20 Nov 2019 07:59:42 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/mikael-robert/</guid><description>Mikael Robert est étudiant à l'UTC (Université de Technologie de Compiègne) en Génie Informatique, spécialisé en architecture distribuées, après avoir obtenu un DUT Informatique à Orléans.
Il a réalisé de nombreux stages et CDD chez Accelya France en développement C++/Shell puis JEE. Durant un stage d'assistant i.C.ngénieur JEE de 6 mois au sein de la société Travelsoft, une société développant dans de nombreux environnement JEE, il a pu approfondir Seam en développant au sein de l'équipe de Meteojob.</description></item><item><title>Jevgeni Kabanov</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/jevgeni-kabanov/</link><pubDate>Wed, 20 Nov 2019 00:53:16 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/jevgeni-kabanov/</guid><description>Jevgeni Kabanov is the founder and lead of ZeroTurnaround, a development tools company that focuses on productivity.
Before that he worked as the R&amp;amp;D director of Webmedia, Ltd, the largest custom software development company in the Baltics.As part of the effort to reduce development time turnaround he wrote the prototype of the ZeroTurnaround flagship product, JavaRebel, a class reloading JVM plug-in.
Jevgeni has been speaking on international conferences for several years, including JavaPolis/Devoxx, JavaZone, JAOO and so on.</description></item><item><title>Laurent Ruaud</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/laurent-ruaud/</link><pubDate>Wed, 20 Nov 2019 00:48:17 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/laurent-ruaud/</guid><description>ngénieur d'études Java à SERLI, Laurent Ruaud participe à de nombreux projets tant en R&amp;amp;D qu'en production.
Passionné par les problématiques d'industrialisation, il met en pratique les derniers outils et méthodologies dans les projets de SERLI et de ses clients.</description></item><item><title>Vincent Michaud</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/vincent-michaud/</link><pubDate>Wed, 20 Nov 2019 00:47:35 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/vincent-michaud/</guid><description>Issu d'une formation de Master informatique à l'université de Poitiers, Vincent Michaud participe activement aux projets de recherche et développement de SERLI, et notamment le plugin Maven EasyBeans.</description></item><item><title>Frédéric Morin</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/frederic-morin/</link><pubDate>Wed, 20 Nov 2019 00:46:46 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/frederic-morin/</guid><description>Ingénieur de formation, je suis actuellement Co-Fondateur et Directeur Technique au sein d'une toute jeune startup : SRMVision.
Evoluant depuis quelques années en tant que Chef de projets sur des projets JAVA au sein du groupe Orange, je me suis récemment tourné vers LifeRay pour la mise en place du produit que nous développons actuellement.</description></item><item><title>Romain Lucas</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/romain-lucas/</link><pubDate>Wed, 20 Nov 2019 00:34:05 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/romain-lucas/</guid><description>Jeune diplomé de Polytech'Tours (octobre 2008), Romain a également un DUT informatique obtenu à l'université d'Orléans.
Il a réalisé un stage de 4 mois au sein du département offre packagée d'Orange Business Services - online multimedia durant lequel il a utilisé le framework Wicket.
Il est salarié depuis octobre 2008 chez SRMvision.</description></item><item><title>Cédric Gatay</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/cedric-gatay/</link><pubDate>Wed, 20 Nov 2019 00:33:13 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/cedric-gatay/</guid><description>Dev, nerd, open source, beers, ops, games, startup voilà les choses qui peuvent vous conduire à rencontrer Cedric.
Diplômé de Polytech'Tours, Cedric est un des co-fondateurs du groupement d'indépendants Code-Troopers et aime partager les bonnes pratiques autant autour du développement que de la vie de l'équipe.</description></item><item><title>Ludovic Hochet</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/ludovic-hochet/</link><pubDate>Wed, 20 Nov 2019 00:28:34 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/ludovic-hochet/</guid><description>Titulaire d'un DUT en Génie Logiciel et d'un Bsc en Computer Science, Ludovic a travaillé dans quelques startups en Angleterre avant de rejoindre en 2005 Sage, Division Automobile en tant qu'Architecte/Developpeur Java.
Il est le créateur de quelques extensions pour JBuilder, et plus récemment de worldclock.
Il observe aussi avec assiduité l'actualité du monde Java.</description></item><item><title>Antoine Contal</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/antoine-contal/</link><pubDate>Wed, 20 Nov 2019 00:24:47 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/antoine-contal/</guid><description>Antoine rencontre en 2001 les techniques XP (eXtreme Programming) dans une start-up japonaise.
Habitué jusque-là à un code dont la lourdeur croît avec le temps, il découvre avec joie une façon durable de développer.
Devenu coach XP chez Orange Business Services online multimedia en 2006, il accompagne les équipes qui le souhaitent à augmenter maîtrise, fierté et plaisir. Sur son temps libre, il contribue au projet Apache Buildr, un outil de build léger qui l'a soigné du &amp;ldquo;maven blues&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Hubert SABLONNIÈRE</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/hubert-sablonniere/</link><pubDate>Wed, 13 Nov 2019 01:05:33 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/hubert-sablonniere/</guid><description>Hubert est passionné par le Web. Il est toujours à la recherche de nouvelles idées et autres bidouilles pour améliorer l'expérience des utilisateurs et des développeurs.</description></item><item><title>Azize Elamrani</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/azize-elamrani/</link><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 23:58:23 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/azize-elamrani/</guid><description>Co-fondateur avec David Brassely de GraviteeSource et core committers Gravitee.io API Platform.
A ce titre, il intervient régulièrement sur des missions de consulting, d’expertise technique et d’architecture afin de faciliter l’exposition des APIs, favoriser une démarche OpenAPI, le tout en respectant les préceptes fondamentaux en terme de sécurité</description></item><item><title>David Brassely</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/david-brassely/</link><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 23:58:00 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/david-brassely/</guid><description>Co-fondateur avec Azize Elamrani de GraviteeSource et core committers Gravitee.io API Platform.
A ce titre, il intervient régulièrement sur des missions de consulting, d’expertise technique et d’architecture afin de faciliter l’exposition des APIs, favoriser une démarche OpenAPI, le tout en respectant les préceptes fondamentaux en terme de sécurité</description></item><item><title>Christophe Jollivet</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/christophe-jollivet/</link><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 19:12:34 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/christophe-jollivet/</guid><description>Titulaire d'un doctorat de Neurobiologie et d'un DESS d'informatique, Christophe Jollivet est agitateur technique chez Apside.
Il s'intéresse à toutes les technologies et plus particulièrement celles autour de la plateforme Java.
Il est aussi fondateur du Tours JUG et ancien co-responsable de la rubrique Java de developpez.com.</description></item><item><title>Cédric Champeau</title><link>https://toursjug.github.io/site/speaker/cedric-champeau/</link><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 19:04:30 +0100</pubDate><guid>https://toursjug.github.io/site/speaker/cedric-champeau/</guid><description>Amoureux de l'Open Source, Cédric Champeau (@CedricChampeau) travaille chez Gradle Inc. où il développe l'outil de build open-source du même nom. Il a notamment contribué à l'amélioration des performances et travaille désormais sur la problématique de gestion de dépendances.
Auparavant, Cédric a été committer sur Apache Groovy: il a implémenté le compilateur statique de ce langage et contribué sur le sujet des DSLs et transformations à compile time.
Le blog de Cédric : melix.</description></item></channel></rss>